<file>
  <description language="de">Eine Sammlung von Delphikomponenten: Ein Kombination von Tree- und ListView , ein Fortschrittsbalken mit Farbverlauf und ein Eingabefeld für Zahlen</description>
  <description language="en">You can find components for Delphi on this page: A tree list view which shows a tree together with column items, a gauge combined with a color gradient and an edit box for numbers</description>
  <keywords language="de">Delphi, Komponenten, BeniBela, ListView, TreeView, TListView, TTreeView, TTreeListView, tree list view, Farbverlauf, Scrollbalken, Eingabefeld, Zahlen, download</keywords>
  <keywords language="en">Delphi, Components, tree view, list view, TTreeView, TListView, TTreeListView, tree list view, BeniBela, gauge, gradient, color, edit, box, numbers, download</keywords>
  <content language="de"><![CDATA[Auf dieser Seite kann man Delphi und Lazaruskomponenten herunterladen, die wegen der Versionsproblematik von Delphi bei Komponenten alle Open-Source sind. Alle mit der MPL-Lizenz, GPL-Lizenz oder BSD-Lizenz versehenen Komponenten dürfen beliebig verändert und vertrieben werden. <br>Bei der MPL und GPL müssen aber Änderungen veröffentlicht werden und bleiben unter der MPL lizenziert, bei der GPL gilt dies auch für Erweiterungen.<br>Wer die Komponenten in einem proprietären Programm verwenden will, sollte mir eine <a href="impressum_de.html">E-Mail</a> schreiben.<br>Sortiert sind die Komponenten hier nach Qualität und Alter.]]></content>
  <content language="en"><![CDATA[You can find components for Delphi and Lazarus on this page. Everyone of them is open source. All sources published under GPL-, MPL-, or BSD-License you can change and distribute in any way you want. <br>But in case of MPL, GPL or CC you must publish changes and you mustn't change the license. In case of GPL you must also publish extensions and the source of every program (from you) using it under the terms of the GPL.<br> You can find more and legally valid information in the source files.<br>The components here are sorted according to quality and age.]]></content>
  <download-dir>bin/components</download-dir>
  <download> 
    <title>TTreeListView</title>
    <link type="onlinedocu"/>
    <file>treelistview.zip</file>
    <id>treelistview</id>
    <github>treelistview</github>
    <description_80 language="de">Eine Verbindung von TListView und TTreeView, die einen Baum mit Spalten anzeigt.</description_80>
    <description_80 language="en">A combination of TListView and TTreeView drawing tree and column items.</description_80>
    <prog-language>Lazarus, Delphi</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <size_KB>38</size_KB>
    <content language="de">Diese Komponente ist eine Mischung aus TTreeView und TTListView und dient dazu, einen Strukturbaum anzuzeigen, dessen Knoten weitere in Spalten sortierte Information enthalten können.&lt;br&gt;
Sie hat folgende Features:</content>
    <content language="en">This component is a mix between TTreeView and TListView and can paint a tree whose nodes have additional information sorted in columns.&lt;br&gt;
It has these features:</content>
    <features language="de">
      <feature>Gleichzeitige Anzeige des Strukturbaumes und zusätzlicher Spalten</feature>
      <feature>Jeder Knoten kann mit einem Icon versehen werden und der Benutzer kann Teilbäume auf- und zuklappen.</feature>
      <feature>Es können Trennlinien zwischen Zeilen und Spalten angezeigt werden.</feature>
      <feature>Zeilen können abwechselnd unterschiedliche Hintergrundfarben bekommen.</feature>
      <feature>Die Zeilen können automatisch numerisch/lexikalisch sortiert werden</feature>
      <feature>Spalteneinträge können linksbündig, rechtsbündig und zentriert sein</feature>
      <feature>Der Benutzer kann ohne Änderung der Indizes die Spalten verschieben. (Nur in Lazarus)</feature>
      <feature>Es gibt eine Mozilla-ähnliche Suchleiste mit Hervorhebung des/aller Suchtreffer</feature>
      <feature>Unabhängig von den Windows Common Controls</feature>
      <feature>Sollte auf allen von Lazarus unterstützten Betriebsystemen laufen (nur Debian und Windows getested)</feature>
      <feature>Läuft unter Delphi (getestet mit D4 und früher auch mal BDS2006) und Lazarus</feature>      
      <feature>Enthält ein Beispiel und HTML-Dokumentation</feature>
      <feature>Enthält sowohl ein Delphi- wie auch ein Lazaruspackage für die Registrierung in der IDE</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>It can show a tree together with columns</feature>
      <feature>The lines can be drawn striped, so lines alternate their background color.</feature>
      <feature>It can paint dividing lines between rows and columns.</feature>
      <feature>Each node can get an icon and the user can collapse and expand it.</feature>
      <feature>The lines can automatically be sorted</feature>
      <feature>The entries of the columns can be left aligned, right aligned or centered</feature>
      <feature>The user can move the columns without a change of the indices(only in Lazarus)</feature>
      <feature>Contains a Mozilla like search bar</feature>
      <feature>It is indepent of the Windows Common Controls</feature>
      <feature>It should work on every OS supported by Lazarus (only Debian and Windows tested)</feature>  
      <feature>Works with Delphi (tested with D4 and in an old version also BDS2006) and Lazarus</feature>
      <feature>There is an example and html documentation</feature>
      <feature>There is a design time package for Delphi and for Lazarus.</feature>
    </features>
    <screenshot>
      <title>TreeListView Delphi Win-98</title>
      <fullfile>img/components/treelistview.gif</fullfile>
      <height>300px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>TreeListView Lazarus GTK2</title>
      <fullfile>img/components/treelistview2.png</fullfile>
      <height>300px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>TreeListView von VideLibri unter Lazarus Win-98</title>
      <fullfile>img/components/treelistview3.png</fullfile>
      <height>230px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>TSearchBar</title>
    <link type="onlinedocu"/>
    <file>searchbar.zip</file>
    <id>searchbar</id>
    <description_80 language="de">Eine typische Suchleiste mit Vorwärts/Rückwärts/Einfärbe-Buttons.</description_80>
    <description_80 language="en">A typical search bar with next/previous/highlight-buttons.</description_80>
    <prog-language>Lazarus, Delphi</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Diese Suchleiste ähnelt den von Mozilla bekannten Suchleisten. Sie wird nach dem Einfügen auf dem Formular automatisch am unteren Fensterrand platziert, wo der Benutzer  den Suchtext mit inkrementieller Suchfunktion eingeben kann. Auch gibt es Vorwärts/Rückwärts-Buttons und einen Button, um alle Suchergebnisse einzufärben. Außerdem gibt es eine Combobox, in der z.B.: ein Suchbereich ausgewählt werden kann und die wie die anderen Elemente auch ausgeblendet werden kann, wenn man sie nicht braucht.&lt;br>
    Die eigentliche Suchefunktionalität muss man natürlich selbst implementieren, aber dies wird enorm vereinfacht, indem alle Benutzereingaben auf ein Ereignis gemappt werden, so dass man sich nicht darum kümmern muss, was jetzt eigentlich passiert ist.  Die Komponente wird auch von meinem TreeListView (siehe oben) benutzt.</content>
    <content language="en">This SearchBar is similar to those used by Mozilla. It is automatically placed on the bottom of the parenting form where the user can insert it search text (with incremental search). Also there are forward/back/highlight buttons which can be hidden if you don't need them, as well as a combobox which can be used to select a search scope. &lt;br>
    Of course you have to implement the actual search yourself, but this control make that much easier, because it maps all user interactions to a single event, so you can't forget a possible interaction. (There are a lot of search bars around where the people forgot to handle things like escape or shift+enter...). Above you can see a part of this search bar in the TTreeListView-class.</content>
  </download>
  <download> 
    <title>Custom Controls</title>
    <file>customcontrols.zip</file>
    <id>customcontrols</id>
    <description_80 language="de">Eine Sammlung von Betriebsystem-unabhängigen Komponenten.</description_80>
    <description_80 language="en">A set of completely owner drawn components.</description_80>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <source-license>BSD</source-license>
    <content language="de">In dieser Komponentensammlung findet man einen neuen Button, Edit, ScrollBar und Panel. Das besondere an ihnen ist, dass sie in keiner Weise auf den Windowskomponenten basieren, sondern direkt vollständig in Delphi geschrieben sind. Daher ist es mittels einer zentralen Managerkomponente möglich, genau das gewünschte Farbschema einzustellen.</content>
    <content language="en">These components consists of a new button, edit, scrollbar, panel and a global manager component. The manager class is used to control the visual appearance (=colors) of the actual controls. The appearance and behavior of them is fully written in Delphi and doesn't depend on Windows, but it tries to mimic the natives controls. Notice that the property names are in German. </content>
  </download>
  <download> 
    <title>TBeniGrad</title>
    <file>bgrad.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Komponente, um auf dem Formular einen Farbverlauf darzustellen.</description_80>
    <description_80 language="en">A component which creates a color gradient on the formular.</description_80>
    <source-license>MPL, GPL</source-license>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Diese Komponente erzeugt einen horizontalen Farbverlauf zwischen (maximal) 20 Farben.</content>
    <content language="en">This component creates a horizontal color gradient between (maximal) 20 colors.</content>
    
    <screenshot>
      <title>TBeniGrad</title>
      <fullfile>img/components/farbv.jpg</fullfile>
      <height>73px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>TBeniGradGauge</title>
    <file>bgradg.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Komponente, um auf dem Formular einen Fortschrittsbalken mit Farbverlauf darzustellen.</description_80>
    <description_80 language="en">A gauge combined with a color gradient.</description_80>
    <source-license>MPL, GPL</source-license>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <size_KB>11</size_KB>
    <content language="de">Diese Komponente erzeugt wie TBeniGrad einen Farbverlauf, allerdings wird nur ein Teil gezeichnet, und der Rest einfarbig gefüllt.&lt;br&gt;
Dadurch kann man die Komponente als Fortschrittsbalken benutzen. </content>
    <content language="en">This component creates a color gradient like TBeniGrad, but it draws only a part of it, and the remnant is filled out with a single color, so it can be used as a gauge.</content>
    
  </download>
  <download> 
    <title>TZahlBox</title>
    <file>zahlbox.zip</file>
    <description_80 language="en">An edit box for numbers.</description_80>
    <description_80 language="de">Ein Eingabefeld für Zahlen.</description_80>
    <source-license>BSD</source-license>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <size_KB>3</size_KB>
    <content language="de">Diese Komponente ist ein Editfeld, in das aber nur Zahlen eingegeben werden dürfen. Die Zwischenablage und andere Einfügemöglichkeiten werden dabei auch überwacht.&lt;br&gt;
Man kann einstellen, ob die Komponente auch dezimale und negative Zahlen annehmen soll, wobei die Ländereinstellungen aus sysUtils.pas berücksichtigt werden. </content>
    <content language="en">This component is an edit box where you can only input numbers. It also monitors the clipboard and other possibilitys for input.&lt;br&gt;
It has a property over which you can control if it accepts negative or float numbers.</content>
    
  </download>
</file>
