<file>
  <description language="de">BeniBela online: Auf dieser Unterseite gibt es kleine Programme, die Techniken demonstrieren oder einfach nur interessant sind, nicht jedoch nützlich. </description>
  <description language="en">BeniBela online: This page contains small programs which demonstrate certain techniques or are just interesting, but not really useful.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, SIRDS, stereogram, 64K 3D Star Wars Intro, download</keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, SIRDS, stereogram, 64K 3D Star Wars Intro, download</keywords>
  <content language="de">Auf dieser Unterseite gibt es kleine Programme, die Techniken demonstrieren oder einfach nur interessant sind, aber nicht wirklich nützlich.</content>
  <content language="en">Here you can find small programs which demonstrate certain techniques or are just interesting, but not really useful.</content>
  <download-dir>bin/demos</download-dir>
  <download> 
    <title>SIRDS</title>
    <id>sirdsgl</id>
    <file>sirds_gl.7z</file>
    <file title="Dokumentation">sirds_doc.pdf</file>
    <description_80 language="de">Ein hardware&#173;beschleunigter Single Image (Random Dot) Stereo&#173;gram Renderer.</description_80>
    <description_80 language="en">A Single Image (Random Dot) Stereo&#173;gram Renderer using hardware acceleration.</description_80>
    <content language="de">Dieser Renderer demonstriert, dass man Single Image (Random Dot) Stereograms mit Shadern in Echtzeit berechnen kann. Solche Stereogramme sind 3D-Bilder mit echter Tiefe, die man ohne jegliche Hilfsmittel durch bloßes Schielen bzw. Üben  betrachten kann.   Das Programm enthält ein paar verschiedene Objekte und Texturen, und  benötigt OpenGL, Java sowie lwjgl, um zu funktionieren.</content>
    <content language="en">A Single Image (Random Dot) Stereogram is a single image which you can see as real 3d inclusive depth effect just by crossing your eyes. This program creates such SIRDS in realtime using hardware accelerated shaders. It contains some different textures and objects, and it requires OpenGL, Java and lwjgl. </content>
    <screenshot>
      <title language="de">Hase mit Leopard-Textur für Parallelblick</title>
      <title language="en">Bunny with leopard textur for parallel eye view</title>
      <fullfile>img/demos/sis_leopard_bunny.png</fullfile>
      <height>226px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title language="de">Hase mit Farbrauschtextur für Kreuzblick</title>
      <title language="en">Bunny with random color texture for cross eye view</title>
      <fullfile>img/demos/sirdinv_color_bunny.png</fullfile>
      <height>226px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>Webcam UCP</title>
    <id>webcamucp</id>
    <file>webcamucp.7z</file>
    <github>webcam-ucp</github>
    <year>2010</year>
    <description_80 language="de">3D-Anaglyphen&#173;renderer, der ein Objekt betrachter&#173;zentriert rendert und den  Betrachter dazu per Webcam trackt.</description_80>
    <description_80 language="en">A 3d anaglyph renderer which tracks the user with a webcam and then renders an object with a user centered projection.</description_80>
    <content language="de">Dieses Programm rendern ein paar 3D-Objekte in Anaglyphendarstellung (rot/cyan) mit betrachterzentrierter Projektion. Dazu wird der Benutzer per  Webcam gefilmt und in jedem Frame, der röteste und cyanste Bereich gesucht. Daraus wird die Position der 3D-Brille ermittelt und dann die Szene aus Sicht dieser Position gerendert. Der Download enthält den Quellcode und ein Linux amd64 Binary.</content>
    <content language="en">This program renders some 3d objects as anaglyphs (red/cyan) with user centered projection. The user or better the 3d glasses are tracked by a webcam, by searching the redest/cyanest area in every frame. The download contains the source and a linux amd64 binary. </content>
    <screenshot>
      <fullfile>img/demos/webcamucp.png</fullfile>
      <height>228px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>64K 3D Starwars Intro</title>
    <file>starwars.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleiner Film zum Thema Star Wars, in dem ein Raumschiff&#173;kampf gezeigt wird.</description_80>
    <description_80 language="en">A small movie concerning Star Wars where you see a space ship fight.</description_80>
    <content language="de">Dieses Intro wurde für einen Wettbewerb programmiert (mit leider zwei Teilnehmern, wie am Abgabetermin bekannt wurde), bei dem es den ersten Platz erhielt. Man sieht einen Angriff auf Coruscant, für den ein Ablenkungsmanöver über Praesitlyn ausgeführt wird. Es ist nur 40KB groß, braucht aber für die Soundausgabe <a href="http://www.fmod.org">FMOD</a>, und Windows. </content>
    <content language="en">This intro was created for a contest (sadly only two people took part in it) and it came on place one. You can see an attack on Coruscant, for which a bluff attack is maked at Praesitlyn. It is only 40KB big, but it needs <a href="http://www.fmod.org">FMOD</a> for sounds, and Windows. </content>
  </download>


  <download> 
    <title language="de">Schnee</title>
    <title language="en">Snow</title>
    <file>schnee.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Programm, das es auf dem Computer&#173;bildschirm schneien lässt.</description_80>
    <description_80 language="en">A small program which draws snow on the screen.</description_80>
    <size_KB>121</size_KB>
    <content language="de">Dieses Programm zeichnet fallenden Schnee auf dem Bildschirm.<br/>
Es lässt sich allerdings nur über den Taskmanager beenden. </content>
    <content language="en">This program draws snow on the screen, which falls from the top side to the bottom side.<br/>
You can only stop it with the task manager. </content>
  </download>

  <download> 
    <title>RegStealth 0.01</title>
    <file>regstealth.zip</file>
    <year><!--?-->2007 - 2008</year>
    <description_80 language="de">RegStealth ersetzt die Windows&#173;registry durch XML-Dateien.</description_80>
    <description_80 language="en">RegStealth replaces the registry of Windows with XML-files.</description_80>
    <keywords>registry, xml</keywords>
<!--    <language>(de), (en)</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>-->
    <size_KB>800</size_KB>
    <content language="de">Mittels IAT-Hooking fängt dieses Programm alle Zugriffe aller Programme auf die Windowsregistry ab und leitet sie in XML-Dateien um. Momentan ist es allerdings noch nicht vollfunktionsfähig, zeigt aber dass es so funktionieren kann. Man benötigt mindestens W2k. Momentan hat es folgende Eigenschaften:</content>
    <content language="en">Using IAT-hooking RegStealth captures every registry access of every program and passes it to XML-files. The current version is merely a proof of concept. You need at least W2k to use it. Its features are:</content>
    <features language="de">
      <feature>Die meisten üblichen Registryfunktionen werden ersetzt.</feature>
      <feature>Original Windowsprogramme werden ignoriert.</feature>
      <feature>Jede EXE bekommt ihre eigene xml-Datei im Programmverzeichnis.</feature>
      <feature>Ermöglicht es somit Programme übers Dateisystem auf andere Computer zu verschieben.</feature>
      <feature>Keine Synchronisierung zwischen mehreren Instanzen.</feature>  
    </features>
    <features language="en">
      <feature>It already replaces most of the usual registry functions.</feature>
      <feature>Original Windows programs are ignored.</feature>
      <feature>Every exe get its own xml-file in the application directory.</feature>
      <feature>Finally it will be easy to copy applications over the file system.</feature>
      <feature>There is no synchronization between multiple instances of the same program.</feature>
    </features>
  </download>

  <download> 
    <title>Molekül&#173;simulator</title>
    <file>moleculesim.zip</file>
    <year>2007</year>
    <description_80 language="de">Sollte die Struktur eines Moleküles berechnen</description_80>
    <description_80 language="en">It is meant to calculate the structure of a molecule</description_80>
  <!--  <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>-->
    <size_KB>708</size_KB>
    <content language="de">Ein Programm, das ich im Rahmen meiner Facharbeit entwickelt habe und das die Konformation eines Moleküles über das Tetraedermodell und quantenchemische Formeln berechnen sollte.<br/>Im Allgemeinen funktioniert dies allerdings nicht, warum kann man in der <a href="bin/others/facharbeit.zip">Facharbeit</a> nachlesen.<br/>Man kann es allerdings benutzen, um schöne Lewisformel zu zeichnen und eine (meistens falsche) 3D-Ansicht zu betrachten.</content>
    <content language="en">This program is meant to be able calculate the conformation of a molecule, either with quanten chemistry calculations or with a very simple model.<br/>However, it doesn't work, you can read about the problems, in this <a href="bin/others/facharbeit.zip">German text</a>.<br/>
    But you can use the program to draw Lewis structures and see the 3D structure of very simple molecules.
    </content>
  </download>
  <download> 
    <title>FileSim</title>
    <file>filesim.zip</file>
    <year>2004</year>
    <description_80 language="de">Ein Datei&#173;simulator, der den Inhalt eines Laufwerks auf einem anderen anzeigt. (nur W9x und ME)</description_80>
    <description_80 language="en">A file simulator which maps a drive on another. (works only under W9x and ME)</description_80>
<!--    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>-->
    <size_KB>131</size_KB>
    <content language="de">
Dieses Programm simuliert auf einem (bereits vorhandenen) Laufwerk jede Datei eines anderen und verbirgt dabei die ursprünglich vorhandenen Dateien.<br/>
Nicht verändert wird aber der Typ der Laufwerke, es ist also z.B. möglich Dateien von einer Festplatte auf einem CD-ROM Laufwerk erscheinen zu lassen, ohne dass normale Programme feststellen können, dass sie aus einer anderen Quelle kommen.<br/>
Wenn man die Ausgangsdaten aus einem Unterverzeichnis lesen will, kann man mit dem DOS-Programm subst aus dem Verzeichnis ein neues Laufwerk erzeugen und dieses als Quelle benutzen.<br/>
Das Programm funktioniert wegen der verwendeten Treiberfunktionen nur unter W95, 98 und ME, und es ist auch unmöglich es auf andere Systeme zu portieren, ohne es komplett neu zuschreiben.<br/>
Wenn hierbei ein Bluescreen erscheint, muss nicht unbedingt ein Fehler vorliegen, es kann auch sein das es sich um eine Debugmeldung handelt, die ich vergessen habe, aus dem Programm auszubauen. In dem Fall kann man ohne Probleme eine Taste drücken, und die Meldung verschwindet wieder.<br/>
Der GPL-lizenzierte <a href="bin/demos/source/filesim.zip">Quellcode (203 KB)</a> besteht aus zwei Teilen, dem eigentlichen Treiber, der in einem Mix aus C und Assembler programmiert ist und zum Compilern MASM, Visual C++ (Toolkit) und das 98-DDK (alle 3 von Microsoft) benötigt; und einem Aufrufteil, der in Delphi programmiert ist.  Mit dem Treiberteil kann man gut die W95 Dateifunktionen für Ring 0 Programme kennenlernen.</content>
    <content language="en">This program simulates each file of a drive on another (existing) one and hides every file of the original one.<br/>
It doesn't change the type of the drive, so it is able to read files of a harddisk from an CD-ROM, without the possibility for normal programs to determine the original location.<br/>
If the original files are in a sub directory, you can create a new drive containing the files of the directory with the DOS-program subst.<br/>
This program works only under W95, 98 and ME, because of the used driver functions.<br/>
If a bluescreen appears, this is not necessarily a problem, perhaps it shows just debug information. Then you can press any key to continue.<br/>
The GPL-licensed <a href="bin/demos/source/filesim.zip">source (203 KB)</a> contains two parts, the important driver programmed in C and assembler needing MASM, Visual C++ (Toolkit) and the 98-DDK (all 3 from Microsoft). The other part is the caller which is programmed in Delphi. You can learn the basic of W95 file system functions with this code.</content>
  </download>
  <download> 
    <title>FileBlow</title>
    <file>fileblow.zip</file>
    <year>2004</year>
    <description_80 language="de">Ein Treiber der die Größe von allen Dateien in einem Verzeichnis auf 7,45EB setzt. (nur W9x und ME)</description_80>
    <description_80 language="en">A driver which sets the size of all files in a directory to a 7.45EB. (only under W9x and ME)</description_80>
<!--    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>-->
    <size_KB>129</size_KB>
    <content language="de">
Dieses Programm simuliert in einem bestimmten Verzeichnis eine Dateigröße von 7,45 ExaByte (=8.000.000.000 GB). Dabei spielt es keine Rolle, dass so große Dateien nicht mehr auf die Festplatte passen würden, angezeigt wird trotzdem diese Größe.<br/>
Das Programm ist praktisch dasselbe wie <a href="#filesim.zip">FileSim</a>, nur verändert es einen anderen Aspekt des Dateisystems.<br/>
Es funktioniert wegen der verwendeten Treiberfunktionen nur unter W95, 98 und ME, und es ist auch unmöglich es auf andere Systeme zu portieren, ohne es komplett neu zuschreiben.<br/>
Der GPL-lizenzierte <a href="bin/demos/source/fileblow.zip">Quellcode (162 KB)</a> besteht aus zwei Teilen, dem eigentlichen Treiber, der in einem Mix aus C und Assembler programmiert ist und zum Compilern MASM, Visual C++ (Toolkit) und das 98-DDK (alle 3 von Microsoft) benötigt; und einem Aufrufteil, der in Delphi programmiert ist.  Mit dem Treiberteil kann man gut die W95 Dateifunktionen für Ring 0 Programme kennenlernen.</content>
    <content language="en">
This program shows a file size of 7.45 ExaByte (=8,000,000,000 GB) for every file in a certain directory. It doesn't matter that such big files don't fit on the drive.<br/>
It is mainly the same as <a href="#filesim.zip">FileSim</a>, but it manipulates a different aspect of the file system.<br/>
It works only under W95, 98 and ME, because of the used driver functions.<br/>
The GPL-licensed <a href="bin/demos/source/fileblow.zip">source (162 KB)</a> contains two parts, the important driver programmed in C and assembler which needs MASM, Visual C++ (Toolkit) and the 98-DDK (all 3 from Microsoft). The other part is the caller which is programmed in Delphi. You can learn the basic of W95 file system functions with this code.</content>
  </download>


</file>
