<file>
  <description language="de">BeniBela online: Auf dieser Unterseite gibt es kleine Programme, die Techniken demonstrieren oder einfach nur interessant sind, nicht jedoch nützlich. </description>
  <description language="en">BeniBela online: This page contains small programs which demonstrate certain techniques or are just interesting, but not really useful.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, Skript, 64K 3D Star Wars Intro, download</keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, script, 64K 3D Star Wars Intro, download</keywords>
  <content language="de">Auf dieser Unterseite gibt es kleine Programme, die Techniken demonstrieren oder einfach nur interessant sind, aber nicht wirklich nützlich.</content>
  <content language="en">Here you can find small programs which demonstrate certain techniques or are just interesting, but not really useful.</content>
  <download-dir>bin/demos</download-dir>
  <download> 
    <title>SIRDS</title>
    <id>sirdsgl</id>
    <file>sirds_gl.7z</file>
    <file title="Dokumentation">sirds_doc.pdf</file>
    <description_80 language="de">Ein hardwarebeschleunigter Single Image (Random Dot) Stereogram Renderer.</description_80>
    <description_80 language="en">A Single Image (Random Dot) Steoreogram Renderer using hardware acceleration.</description_80>
    <content language="de">Dieser Renderer demonstriert, dass man Single Image (Random Dot) Stereograms mit Shadern in Echtzeit berechnen kann. Solche Stereogramme sind 3D-Bilder mit echter Tiefe, die man ohne jegliche Hilfsmittel durch bloßes Schielen bzw. Üben  betrachten kann.   Das Programm enthält ein paar verschiedene Objekte und Texturen, und  benötigt OpenGL, Java sowie lwjgl, um zu funktionieren.</content>
    <content language="en">A Single Image (Random Dot) Steoreogram is a single image which you can see as real 3d inclusive depth effect just by crossing your eyes. This program creates such SIRDS in realtime using hardware accelerated shaders. It contains some different textures and objects, and it requires OpenGL, Java and lwjgl. </content>
    <screenshot>
      <title language="de">Hase mit Leopard-Textur für Parallelblick</title>
      <title language="en">Bunny with leopard textur for parallel eye view</title>
      <fullfile>img/demos/sis_leopard_bunny.png</fullfile>
      <height>226px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title language="de">Hase mit Farbrauschtextur für Kreuzblick</title>
      <title language="en">Bunny with random color texture for cross eye view</title>
      <fullfile>img/demos/sirdinv_color_bunny.png</fullfile>
      <height>226px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>64K 3D Starwars Intro</title>
    <file>starwars.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleiner Film zum Thema Star Wars, in dem ein Raumschiffkampf gezeigt wird.</description_80>
    <description_80 language="en">A small movie concerning Star Wars where you see a space ship fight.</description_80>
    <content language="de">Dieses Intro wurde für einen Wettbewerb programmiert (mit leider zwei Teilnehmern, wie am Abgabetermin bekannt wurde), bei dem es den ersten Platz erhielt. Man sieht einen Angriff auf Coruscant, für den ein Ablenkungsmanöver über Praesitlyn ausgeführt wird. Es ist nur 40KB groß, braucht aber für die Soundausgabe &lt;a href="http://www.fmod.org">FMOD&lt;/a>, und Windows. </content>
    <content language="en">This intro was created for a contest (sadly only two people took part in it) and it came on place one. You can see an attack on Coruscant, for which a bluff attack is maked at Praesitlyn. It is only 40KB big, but it needs &lt;a href="http://www.fmod.org">FMOD&lt;/a> for sounds, and Windows. </content>
  </download>

  <download> 
    <title language="de">Schnee</title>
    <title language="en">Snow</title>
    <file>schnee.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Programm, das es auf dem Computerbildschirm schneien lässt.</description_80>
    <description_80 language="en">A small program which draws snow on the screen.</description_80>
    <size_KB>121</size_KB>
    <content language="de">Dieses Programm zeichnet fallenden Schnee auf dem Bildschirm.&lt;br&gt;
Es lässt sich allerdings nur über den Taskmanager beenden. </content>
    <content language="en">This program draws snow on the screen, which falls from the top side to the bottom side.&lt;br&gt;
You can only stop it over the task manager. </content>
  </download>

</file>
