<file>
  <description language="de">BeniBela online ist eine Seite über die Programmierung mit Delphi, und eine Downloadseite für Tools und Spiele.</description>
  <description language="en">BeniBela online is a site about the programming with Delphi, and it is also a download page for tools and games.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, Benito van der Zander, Spiele, Tools, Delphi, Komponenten, Scherzprogramme</keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, Benito van der Zander, games, tools, Delphi, components, joke programs</keywords>
  <prevent-content-title>YES</prevent-content-title>
  <content>&lt;h2>News&lt;/h2></content>
    <news>
      <new date="31. Jul 2008"><text language="de">
        Ich habe das Seitenlayout nochmals überarbeitet, so dass es nun auf allen Browser stabil laufen und sich die Seiten nun ohne Probleme im IE zoomen, durchsuchen, drucken und einigermaßen per Tastatur scrollen lassen sollte. 
        &lt;br>Besonders das Durchsuchen und Scrollen war problematisch, da bei einem Layout mit festen, den Inhalt überlagernden Elementen die Browsersuchfunktion prinzipiell nicht richtig funktioniert. Und ein Layout mit einem Scrollcontainer lässt sich im Allgemeinen nicht mittels Tastatur scrollen. Hier funktioniert es nun nur, indem jeder Link zu einem Anker zeigt und beim ersten Aufruf mittels JavaScript der Fokus versetzt wird. Aber das ist ziemlich umständlich und funktioniert eben nicht beim ersten Aufruf, wenn Skripte ausgeschaltet sind. Kennt jemand eine Methode dafür, die ohne JavaScript auskommt?
      </text>
      <text language="en">
        I have modified the layout of this site, so that it  works probably stably in all browsers. You can now zoom the pages in IE 7, print in FireFox, search something and scroll using your keyboard.
        &lt;br>Especially the possibility to search and scroll was difficult to implement, because the usual search functions don't work in a layout using fixed elements lying about the content. And if you put the content in a smaller container with scrollbar, the keyboard scrolling normally doesn't work. Here it works because every link refers to an anchor and a JavaScript function changes the focus to the content area when you visit this site from another one. But this is nasty and doesn't work on the first call if scripts are disabled. Has anyone found a method which doesn't need JavaScript?
      </text>
      </new>
      <new date="19. Jul 2008"><text language="de">
      Die neue &lt;a href="tools_de.html#videlibri">VideLibri Version 0.990&lt;/a> ermöglicht es nun auch nach nicht ausgeliehenen Medien zu suchen und erweiterte Informationen, wie das Titelbild, anzeigen. Damit hat VideLibri nun eindeutig mehr Funktionen als die nativen Seiten.
      </text></new>
      <new date="21. Mai 2008"><text language="de">
      Heute gibt es verschiedene kleine Updates: Eine neue Version meines &lt;a href="components_de.html#TreeListView">TreeListView&lt;/a>, die einige Fehler beseitigt, stärker den normalen Komponenten ähnelt und unter Lazarus funktioniert. Dafür funktioniert sie aber eventuell nicht mehr unter alten Delphiversionen und hat keine sub-Spalten-Elemente mehr (die machten aber sowieso kaum Sinn). &lt;br> Zusätzlich gibt es eine neue Version von meinem &lt;a href="tools_de.html#jaxmlp.zip">XML Umwandler&lt;/a> mit dem wesentlichsten Unterschied das Eingabedaten als Anweisungen interpretiert werden können.&lt;br>Und dann noch eine Unit mit immer wieder &lt;a href="sources_de.html#bbutils">nützlichen Funktionen&lt;/a> für FPC.&lt;br>Außerdem habe ich das Seitenlayout ein wenig überarbeitet, zum Beispiel mit einigen schöneren internen Links und einer aktualisierten 404-Fehlerseite.</text>
      <text language="en">Today there are some small updates: A new version of my &lt;a href="components_en.html#treelistview">TreeListView&lt;/a> which removes some bugs, is more similar to the Windows controls and works with Lazarus.  However, it is possible that it doesn't work in  older versions of Delphi and it doesn't shows sub-column-elements (but they were never useful anyways). 
      &lt;br> Then there is a new version of my &lt;a href="tools_en.html#jaxmlp.zip">xml converter&lt;/a> with the main difference being the possibility to interpret the xml data as source. &lt;br>Furthermore I uploaded a unit (for FPC) containing always &lt;a href="sources_en.html#bbutils">useful functions&lt;/a>.&lt;br>And the layout of this page is improved, for example the URL of the links looks nicer, the 404 error page is updated and untranslated news are shown (in gray).
      </text>
      </new>
    
    <new date="12. Feb 2008"><text>
      Die neue &lt;a href="tools_de.html#videlibri">VideLibriversion 0.987&lt;/a> beseitigt mehrere kritische Fehler bei der FHB und STB.</text>
    </new>
    <new date="15. Jan 2008"><text>
      Mein neues Programm &lt;a href="tools_de.html#regstealth.zip">RegStealth&lt;/a> ersetzt die Windowsregistry durch individuelle xml-Dateien für jedes Programm. Momentan ist es aber noch eine pre-Alpha-Version, die noch nicht alle Funnktionen aber dafür vermutlich einige Fehler hat.
    </text>
    <text language="en">My new program &lt;a href="tools_en.html#regstealth.zip">RegStealth&lt;/a> replaces the registry of Windows with individual xml-files for every program. However, the current version is pre alpha, so there are missing features and probably bugs.</text>
    </new>
    <new date="24. Dez 2007"><text>
      Frohe Weihnachten!&lt;br>
      Mit (y&amp;lt;maxy-7*maxx/8?((Math.abs(x-maxx/2)&amp;lt;=maxx/16?6:5)):(Math.abs(x-maxx/2)&amp;lt;(maxy-y+1)/2?7:5)) als Algorithmus für den Musterfeldgenerator (s.u.) erhält man übrigens einen Tannenbaum.
    </text>
    <text language="en">Merry Christmas!&lt;br>
When you use (y&amp;lt;maxy-7*maxx/8?((Math.abs(x-maxx/2)&amp;lt;=maxx/16?6:5)):(Math.abs(x-maxx/2)&amp;lt;(maxy-y+1)/2?7:5)) as algorithm in the color pattern generator(s.b.) you see a Christmas tree.
    </text></new>
    <new date="06. Dez 2007"><text>
      Es gibt jetzt ein &lt;a href="others_de.html#colorMap.js">Onlineprogramm&lt;/a> zur Erzeugung von farbigen Rasterfeldern wie Zufallsmustern oder Höhenfunktionen.
    </text>
    <text language="en">There is now a &lt;a href="others_en.html#colorMap.js">online program&lt;/a> which creates colorful raster maps, for example random patterns or high map of a function.</text></new>
    <new date="29. Nov 2007"><text>
      Die neue Version 0.985 von &lt;a href="tools_de.html#videlibri">VideLibri-Version&lt;/a> beseitigt zwei kritische Fehler bei der FHB (bezüglich Vormerkungen) und STB (bezüglich "nur nötiger" Verlängerung).
    </text></new>
    <new date="31. Okt 2007"><text>
Da die Stadtbücherei ihren WebOPAC geändert hat, gibt es nun wieder eine neue &lt;a href="tools_de.html#videlibri">VideLibri-Version&lt;/a>, die nun auch über BibTex-Export verfügt. &lt;br>Außerdem gibt es ein &lt;a href="bwinf_de.html#25_3.zip">Programm&lt;/a>, dass die Lösung für eine Aufgabe der Endrunde des Bundeswettbewerb Informatik implementiert; in dem ich jetzt auch Bundessieger geworden bin.
    </text></new>
    <new date="23. Juli 2007"><text>
    Auch diesmal gibt es wieder eine neue Version von VideLibri. Außerdem habe ich noch drei &lt;a href="games_de.html#schlange.zip">alte Spiele&lt;/a> hochgeladen, von denen zwei auf dem Taschenrechner Algebra FX 2.0 Plus laufen. &lt;br> Für diesen Rechner gibt es dann auch noch ein &lt;a href="tools_de.html#math.zip">Hilfsprogramm für Rechnungen mit große Zahlen&lt;/a>.
    </text><text language="en">You can now download three &lt;a href="games_en.html#schlange.zip">old games&lt;/a>. Two of them can be played on the calculator Algebra FX 2.0 Plus.&lt;br> There is also a program which allows &lt;a href="tools_en.html#math.zip">the calculation with long integers.&lt;/a>.
</text></new>
  </news>
  <final-content>&lt;br>&lt;br>&lt;h2>Übersicht&lt;/h2>
Ich programmiere schon 9 Jahre, obwohl ich erst in der 12ten Klasse (Stand Mitte 2007) auf dem Gymnasium bin.&lt;br>
Dies ist bereits meine vierte Homepage, aber die erste bilinguale. (siehe News)&lt;br>
Hier kannst du kleine, von mir programmierte Spiele und Tools downloaden.&lt;br>
Für diejenigen, die sich mehr fürs Programmieren selbst interessieren, gibt es offene Quellcodes und Komponenten für Delphi.&lt;br>
Ich bin stark an Feedback interessiert, also schreibt mir &lt;a href="impressum_de.html#top">eine Mail&lt;/a>, oder tragt euch ins Gästebuch ein.
&lt;div style="text-align:center; margin-top: 2em;">
  &lt;img src="img/maus.gif" alt="Maus mit Käse"width="182" height="132">
&lt;/div>
</final-content>
<final-content language="en">&lt;br>
&lt;h2>Overview&lt;/h2>
I have programmed for 9 years although I am only in the 12th class (2007) of a German high school.&lt;br>
This is now my 4th page, but the first bilingual one. (compare the news)&lt;br>
Here you can download small games and tools programmed by me.&lt;br>
If you are interested in programming itself, you can also download sources and components for Delphi.&lt;br>
I am very interested in getting feedback, so please write me &lt;a href="impressum_en.html#top">a mail&lt;/a> or make an entry in the guestbook.
&lt;div style="text-align:center; margin-top: 2em;">
  &lt;img src="img/maus.gif" alt="mousing eating cheese"width="182" height="132">
&lt;/div>
&lt;br>&lt;br>&lt;br>&lt;br></final-content>
</file>