<file>
  <description language="de">BeniBela online: Auf dieser Unterseite gibt es  alles, was nicht mehr auf die anderen gepasst hat. Unter anderem: Ein Mathematikskript und einen Star Wars Film</description>
  <description language="en">BeniBela online: Here you find everything which doesn't fit into the other categories on my page.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, Skript, Lineare Algebra, 64K 3D Star Wars Intro, download, Glaselektrode, Schnee</keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, script, lineare algebra, 64K 3D Star Wars Intro, download</keywords>
  <content language="de">Auf dieser Seite kann man alles finden, was nicht auf die anderen gepasst hat.</content>
  <content language="en">On this page you can find everything which doesn't fit into the other categories.</content>
  <download-dir>bin/others</download-dir>
  <download> 
    <title language="de">Farbmustergenerator</title>
    <title language="en">Color pattern creator</title>
    <file>colorMap.js</file>
    <description_80 language="de">Ein JavaSkript, dass ein Farbmuster (zufällig oder als Höhenkarte) generiert.</description_80>
    <description_80 language="en">A java-script which creates (randomly or as high map) a color pattern</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Dieses Javaskriptprogramm setzt im Browser Farben in ein Raster. Es sollte direkt hier angezeigt werden:&lt;br> &lt;br></content>
    <content language="en">This script puts color into a raster. You should now see it here:&lt;br> &lt;br></content>
    <final-content>
      &lt;script type="text/javascript" src="bin/others/colorMap.js">&lt;/script>
    </final-content>
  </download>
  <download> 
    <title language="de">Schnee</title>
    <title language="en">Snow</title>
    <file>schnee.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Programm, das es auf dem Computerbildschirm schneien lässt.</description_80>
    <description_80 language="en">A small program which draws snow on the screen.</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>121</size_KB>
    <content language="de">Dieses Programm zeichnet fallenden Schnee auf dem Bildschirm.&lt;br&gt;
Es lässt sich allerdings nur über den Taskmanager beenden. </content>
    <content language="en">This program draws snow on the screen, which falls from the top side to the bottom side.&lt;br&gt;
You can only stop it over the task manager. </content>
  </download>
  <download> 
    <title>64K 3D Starwars Intro</title>
    <file>starwars.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein kleiner Film zum Thema Star Wars, in dem ein Raumschiffkampf gezeigt wird.</description_80>
    <description_80 language="en">A small movie concerning Star Wars where you see a space ship fight.</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>41</size_KB>
    <content language="de">Dieses Intro wurde für einen Wettbewerb programmiert (mit leider zwei Teilnehmern, wie am Abgabetermin bekannt wurde), bei dem es den ersten Platz erhielt. Man sieht einen Angriff auf Coruscant, für den ein Ablenkungsmanöver über Praesitlyn ausgeführt wird. Es ist nur 40KB groß, braucht aber für die Soundausgabe <a href="http://www.fmod.org">FMOD</a>, und Windows. </content>
    <content language="en">This intro was created for a contest (sadly only two people took part in it) and it came on place one. You can see an attack on Coruscant, for which a bluff attack is maked at Praesitlyn. It is only 40KB big, but it needs <a href="http://www.fmod.org">FMOD</a> for sounds, and Windows. </content>
  </download>
  <download> 
    <title>Facharbeit</title>
    <file>facharbeit.zip</file>
    <description_80 language="de">Meine Facharbeit über Molekülstrukturberechnungen</description_80>
    <description_80 language="en">A (German) text about the calculation of molecule conformation</description_80>
    <payment-license>-</payment-license>
    <size_KB>399</size_KB>
    <content language="de"></content>
    <content language="en">Because the text is in German and to long to translate, the description is also in German:&lt;br>&lt;br></content>
    <final-content language="de">Der Text stellt zwei Methoden zur Berechnung der Konformation von Molekülen vor. Einerseits die triviale Methode über das Tetraederverfahren, anderenseits eine komplizierte mit Hilfe der Quantenchemie.&lt;br&gt;Desweiteren gibt es ein &lt;a href="bin/tools/moleculesim.zip">Programm&lt;a> das zeigt, dass beide so nicht funktionieren.</final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>Glaselektrodenreferat</title>
    <file>glaselektrode.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Referat über die Glaselektrode zur pH-Messung.</description_80>
    <description_80 language="en">A (German) text about ph measurement</description_80>
    <payment-license>UVM</payment-license>
    <size_KB>20</size_KB>
    <content language="de">Mein Referat zur Glaselektrode.</content>
  </download>
  <download> 
    <title>Skript zu Lineare Algebra II</title>
    <file>lina2.zip</file>
    <description_80 language="de">Skriptmitschrift zu Lineare Algebra II</description_80>
    <description_80 language="en">Skriptmitschrift zu Lineare Algebra II</description_80>
    <payment-license>UVM</payment-license>
    <size_KB>148</size_KB>
    <content language="de">Meine abgetippte Mitschrift zur Vorlesung Lineare Algebra II. </content>
    <content language="en">(This is a German text, if you don't understand the untranslated description, you don't need it). &lt;br&gt;
Meine abgetippte Mitschrift zur Vorlesung Lineare Algebra II. </content>
  </download>
</file>