<file>
  <description language="de">BeniBela online: Auf dieser Unterseite gibt es  alles, was nicht mehr auf die anderen gepasst hat.</description>
  <description language="en">BeniBela online: Here you find everything which don't fit into the other categories on my page.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, Skript, Gauß-Elimination </keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, script, Gaussian Elimination</keywords>
  <content language="de">Auf dieser Seite kann man alles finden, was nicht auf die anderen gepasst hat.</content>
  <content language="en">On this page you can find everything that does not fit into the other categories.</content>
  <download-dir>bin/others</download-dir>
  <download> 
    <title language="de">Farbmustergenerator</title>
    <title language="en">Color pattern creator</title>
    <file>colorMap.js</file>
    <description_80 language="de">Ein JavaScript, dass ein Farbmuster (zufällig oder als Höhenkarte) generiert.</description_80>
    <description_80 language="en">A java-script which creates (randomly or as high map) a color pattern</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Dieses Javascriptprogramm setzt im Browser Farben in ein Raster. Es sollte direkt hier angezeigt werden:<br/> <br/></content>
    <content language="en">This script puts color into a raster. You should  see it here now:<br/> <br/></content>
    <final-content>
      <script type="text/javascript" src="bin/others/colorMap.js"></script>
    </final-content>
  </download>
  <download> 
    <title language="de">Gauß-Elimination</title>
    <title language="en">Gaussian Elimination</title>
	<id>gaussElimination</id>
    <file>gaussElimination.js</file>
    <description_80 language="de">Ein JavaScript um das Gaußsche Eliminationsverfahren durchzuführen.</description_80>
    <description_80 language="en">A java-script to perform a Gaussian Elimination</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Dieses Javascriptprogramm lässt einen im Browser eine Matrix mit dem Gaußschen Eliminationsverfahren umformen. Im Gegensatz zu den üblichen Applets funktioniert es auch mit Matrizen beliebiger Größe und kommt (für Restklassenringe) ohne Division aus. Es sollte direkt hier angezeigt werden:<br/> <br/></content>
    <content language="en">With this script you can perform a Gaussian Elimination. In contrast to other applets it also works with matrices of arbitrary size. You should  see it here now:<br/> <br/></content>
    <final-content>
      <script type="text/javascript" src="bin/others/gaussElimination.js"></script>
    </final-content>
  </download>
</file>
