<file>
  <description language="de">BeniBela online: Auf dieser Unterseite gibt es  alles, was nicht mehr auf die anderen gepasst hat.</description>
  <description language="en">BeniBela online: Here you find everything which don't fit into the other categories on my page.</description>
  <keywords language="de">BeniBela, Skript, Lineare Algebra, download, Glaselektrode</keywords>
  <keywords language="en">BeniBela, script, lineare algebra, download</keywords>
  <content language="de">Auf dieser Seite kann man alles finden, was nicht auf die anderen gepasst hat.</content>
  <content language="en">On this page you can find everything which doesn't fit into the other categories.</content>
  <download-dir>bin/others</download-dir>
  <download> 
    <title language="de">Farbmustergenerator</title>
    <title language="en">Color pattern creator</title>
    <file>colorMap.js</file>
    <description_80 language="de">Ein JavaScript, dass ein Farbmuster (zufällig oder als Höhenkarte) generiert.</description_80>
    <description_80 language="en">A java-script which creates (randomly or as high map) a color pattern</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Dieses Javascriptprogramm setzt im Browser Farben in ein Raster. Es sollte direkt hier angezeigt werden:&lt;br> &lt;br></content>
    <content language="en">This script puts color into a raster. You should  see it here now:&lt;br> &lt;br></content>
    <final-content>
      &lt;script type="text/javascript" src="bin/others/colorMap.js">&lt;/script>
    </final-content>
  </download>
  <download> 
    <title language="de">Gauß-Elimination</title>
    <title language="en">Gaussian Elimination</title>
	<id>gaussElimination</id>
    <file>gaussElimination.js</file>
    <description_80 language="de">Ein JavaScript um das Gaußsche Eliminationsverfahren durchzuführen.</description_80>
    <description_80 language="en">A java-script to perform a Gaussian Elimination</description_80>
    <payment-license>Freeware</payment-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de">Dieses Javascriptprogramm lässt einen im Browser eine Matrix mit dem Gaußschen Eliminationsverfahren umformen. Im Gegensatz zu den üblichen Applets funktioniert es auch mit Matrizen beliebiger Größe und kommt (für Restklassenringe) ohne Division aus. Es sollte direkt hier angezeigt werden:&lt;br> &lt;br></content>
    <content language="en">With this script you can perform a Gaussian Elimination. In contrast to other applets it also works with matrices of arbitrary size. You should  see it here now:&lt;br> &lt;br></content>
    <final-content>
      &lt;script type="text/javascript" src="bin/others/gaussElimination.js">&lt;/script>
    </final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>Bacholorarbeit</title>
	<id>bachelor</id>
    <file>bachelor.zip</file>
    <description_80 language="de">Meine Bachelorarbeit über Ereigniszuordnungen</description_80>
    <description_80 language="en">My (German) bachelor thesis about event matching</description_80>
    <payment-license>-</payment-license>
    <content language="de"></content>
    <content language="en">Because the text is in German and to long to translate, the description is also in German:&lt;br>&lt;br></content>
    <final-content language="de">In dieser Arbeit mit dem Titel "Eigenschaften eines Algorithmus zur Zuordnung von nicht eindeutigen Sende- und
Empfangsereignissen in Ereignisprotokollen" wird untersucht, wie man aus der Reihenfolge von in Logs lokal aufgezeichneten Netzwerkpaketen berechnen kann, welche aufgezeichneten Ereignisse dasselbe (und nicht nur das inhaltlich gleiche) Paket beschreiben. Das wichtigste Ergebnis ist, dass dieses Problem NP-vollständig ist  und der  früher  am Lehrstuhl verwendete Algorithmus  (siehe Literaturverzeichnis) zur Lösung des Problems überhaupt nicht funktioniert. </final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>Facharbeit</title>
    <file>facharbeit.zip</file>
    <description_80 language="de">Meine Facharbeit über Molekülstrukturberechnungen</description_80>
    <description_80 language="en">A (German) text about the calculation of molecule conformation</description_80>
    <payment-license>-</payment-license>
    <size_KB>399</size_KB>
    <content language="de"></content>
    <content language="en">Because the text is in German and to long to translate, the description is also in German:&lt;br>&lt;br></content>
    <final-content language="de">Der Text stellt zwei Methoden zur Berechnung der Konformation von Molekülen vor. Einerseits die triviale Methode über das Tetraederverfahren, anderenseits eine komplizierte mit Hilfe der Quantenchemie.&lt;br&gt;Desweiteren gibt es ein &lt;a href="bin/tools/moleculesim.zip">Programm&lt;a> das zeigt, dass beide so nicht funktionieren.</final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>Glaselektrodenreferat</title>
    <file>glaselektrode.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Referat über die Glaselektrode zur pH-Messung.</description_80>
    <description_80 language="en">A (German) text about ph measurement</description_80>
    <payment-license>UVM</payment-license>
    <size_KB>20</size_KB>
    <content language="de">Mein Referat zur Glaselektrode.</content>
  </download>
  <download> 
    <title>Skript zu Lineare Algebra II</title>
    <file>lina2.zip</file>
    <description_80 language="de">Skriptmitschrift zu Lineare Algebra II</description_80>
    <description_80 language="en">Skriptmitschrift zu Lineare Algebra II</description_80>
    <payment-license>UVM</payment-license>
    <size_KB>148</size_KB>
    <content language="de">Meine abgetippte Mitschrift zur Vorlesung Lineare Algebra II. </content>
    <content language="en">(This is a German text, if you don't understand the untranslated description, you don't need it). &lt;br&gt;
Meine abgetippte Mitschrift zur Vorlesung Lineare Algebra II. </content>
  </download>
</file>
