<file>
  <description language="de">Auf dieser Seite gibt es verschiedene Quellcodes: einen Non VCL Canvas, TCVirus, einen Huffmankomprimierer, einen Kommandozeilenparser, eine AutoUpdate-Unit und einen Browser.</description>
  <description language="en">You can find these sources here: a non VCL canvas, TCVirus, a Huffman compressor, a command line parser, a browser and a automatic update unit.</description>
  <keywords language="de">Delphi, non VCL Canvas, TCVirus, Huffman, Komprimierung, Units, Komponenten, Kommandozeile, Parser, Browser, automatisches Update</keywords>
  <keywords language="en">Delphi, Non VCL Canvas, TCVirus, Huffman, compression, Units, components, auto update, browser, command line reader, parser</keywords>
  <content language="de"><![CDATA[Auf dieser Seite sind Quellcodes, die man in eigenen Projekten benutzten kann, aufgelistet, <a href="components_de.html#top">Delphikomponenten</a> sind jedoch auf einer eigenen Seite zu finden. Alle mit der MPL-Lizenz, GPL-Lizenz oder BSD-Lizenz versehenen Quellcodes dürfen beliebig verändert und vertrieben werden. <br>Bei der MPL und GPL müssen aber Änderungen veröffentlicht werden und bleiben unter der MPL lizenziert, bei der GPL gilt dies auch für Erweiterungen.<br>Steht eine Datei unter mehreren Lizenzen, darf man eine davon wählen.<br> Genauere und rechtskräftige Informationen sollten den Dateien bei liegen.<br>Braucht jemand unbedingt eine andere Lizenz, kann er mir eine E-Mail schicken.]]></content>
  <content language="en"><![CDATA[You can find all my published sources usable in your projects. Only <a href="components_en.html#top">components</a> for Delphi are on another page. All sources published under the terms of the MPL-, GPL- or BSD-License can you change and distribute in any way you want. <br>But in case of MPL or GPL you must publish changes and you mustn't change the license. In case of GPL you must also publish extensions and the source of every program (from you) using it under the terms of the GPL.<br>Is any of the files published under the terms of more than one license, you can choose one of them. <br> You can find more and legally valid information in the source files.]]></content>
  <download-dir>bin/sources</download-dir>
  <download> 
    <title>Farbauswahldialog</title>
    <file>farbe.zip</file>
    <id>farbe</id>
    <description_80 language="de">Ein Farbauswahldialog mit RGB- und HLS-Auswahlmöglichkeiten</description_80>
    <description_80 language="en">A color select dialog with hls- and rgb-mode.</description_80>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Dieser Farbauswahl ähnelt dem Windowsstandarddialog, bietet aber mehr Möglichkeiten:</content>
    <content language="en">This color select dialog is similar to the default one, but has more possibilities: </content>
    <features language="de">
      <feature>Es werden alle Komponenten von RGB und HLS angezeigt.</feature>
      <feature>Man kann in einem Farbverlauf eine beliebige Komponente von RGB/HLS ändern</feature>
      <feature>Diese Komponente wird sowohl in Abhängigkeit von den beiden anderen angezeigt wie auch unabhängig</feature>
      <feature>Die beiden anderen Komponenten können in einem 2D-Farbverlauf ausgewählt werden</feature>
      <feature>Dieser wird jeweils in Abhängigkeit der anderen Komponente angezeigt</feature>
      <feature>Zusätzlich kann man eine Liste von änderbaren Farben anzeigen</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>All components of rgb and hls are shown.</feature>
      <feature>You can change any component of rgb/hls in a color gradient</feature>
      <feature>This component is shown depending of the other two as well as independent</feature>
      <feature>You can change the other two components in a two-dimensional gradient</feature>
      <feature>This one is drawn depending on the first component</feature>
      <feature>Additional you can enable a list of colors to change</feature>
    </features>
    <screenshot>
      <title>example</title>
      <fullfile>img/sources/farbe.jpg</fullfile>
      <height>173px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>example</title>
      <fullfile>img/sources/farbe2.jpg</fullfile>
      <height>173px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>Internet Tools</title>
    <link type="onlinedocu"/>
    <file>internettools.zip</file>
    <id>internettools</id>
    <description_80 language="de">Template-basierter HTML-Parser, Autoupdateklasse und HTTP-Verbindungswrapper</description_80>
    <description_80 language="en">A template based html parser, an auto update class and a http connection wrapper.</description_80>
    <prog-language>FPC</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Dieses Package besteht aus drei Teilen, die alle aufeinander aufbauen: &lt;br> Der HTML Parser benutzt zum Auswerten einer HTML-Seite eine in einer HTML-ähnlichen Sprache geschriebene Templatedatei. So kann man praktisch die zu parsende Datei mit minimalen Änderungen als Template benutzen und auch schnell an Änderungen der geparsten Seite anpassen. (Hat man zum Beispiel ein Datenbankfrontend, das unterschiedliche Datenbankeinträge anzeigt, so kann man aus einem einzigen dieser Einträge ein Template erstellen, mit dem der HTML Parser automatisch sämtliche dieser Einträge auswerten kann)&lt;br> Der HTTP-Verbindungswrapper ermöglicht es dynamisch zwischen Wininet (auf allen Windowscomputern vorhanden) und Synapse (platform-unabhängig,  aber muss installiert werden) umzuschalten.&lt;br> Mit der Autoupdateklasse ist es einfach, ein Programm um ein Autoupdate zu erweitern, bei dem das Update automatisch aus dem Internet geladen und dann wahlweise auch installiert wird.&lt;br> </content>
    <content language="en">This package consists of three parts working together: &lt;br> The HTML Parser parses a html page using a language similar to html itself. Therefore you can just copy the html site you want to parse and mark the important things  to get a template for the parser. With this template you can  extract the marked information from any similar page. (imagine for example you have a site showing several entries from a database. Then you can create a template for one of those entries and the parser will automatically retrieve all entries)  &lt;br> The http-wrapper enables you to switch dynamically between Wininet (default library installed on every Windows computer) and Synapse (platform-independent,  but not always installed).&lt;br> The auto update class can be used to add an auto update function to a program which will check online for a more recent version, download that version automatically and (optionally) install it. </content>
    <features language="de">
      <feature>&lt;b>Parser:&lt;/b></feature>
      <feature>Templates lassen sich einfach aus einer html-Datei erstellen/updaten</feature>
      <feature>Es kann alle Teile der html Datei (außer Kommentaren) lesen</feature>
      <feature>Die Seite wird automatisch in den richtigen Ausgabezeichensatz konvertiert</feature>
      <feature>Die Templatesprache enthält reguläre Ausdrücke</feature>
      <feature>Die Sprache unterstützt optionale Elemente, Schleifen und If-Anweisungen</feature>
      <feature></feature>
      <feature>&lt;b>HTTP-Wrapper:&lt;/b></feature>
      <feature>Erlaubt GET/POST-Übertragungen über http und https mit Fortschrittsanzeige</feature>
      <feature>Verwendet entweder die Windowsstandardlibrary Wininet oder das platformunabhängige Synapsepackage</feature>
      <feature></feature>
      <feature>&lt;b>Auto update:&lt;/b></feature>
      <feature>Verwendet ein XML-Format, um auf dem Server die aktuelle Version und das Changelog zu speichern.</feature>
      <feature>Erlaubt unterschiedliche Updates für 32/64-bit Linux/Windows und BSD-Platformen</feature>
      <feature>Überprüft, ob es eine neue Version gibt, indem nur eine kleine Datei (statt dem Changelog) heruntergeladen wird</feature>
      <feature>Erlaubt das Ausführen beliebiger Kommandozeilenparameter</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>&lt;b>Parser:&lt;/b></feature>
      <feature>Templates can be easily created/updated from the existing html file</feature>
      <feature>Can read all parts of the html file (except comments)</feature>
      <feature>The values are automatically converted into the correct output encoding</feature>
      <feature>The template languages allows the use of regular expressions</feature>
      <feature>The language allows optional elements, loops and conditions</feature>
      <feature></feature>
      <feature>&lt;b>HTTP-Wrapper:&lt;/b></feature>
      <feature>Can be used for get/post transmissions over http and https</feature>
      <feature>Either uses  the default Windows library Wininet or the platform independent synapse package</feature>
      <feature></feature>
      <feature>&lt;b>Auto update:&lt;/b></feature>
      <feature>Uses a xml format to store the most recent version and a changelog on the server.</feature>
      <feature>Supports different updates for 32/64-bit platforms and linux,Windows or BSD systems </feature>
      <feature>Checks if a new version is available without downloading the whole, large changelog</feature>
      <feature>Allows the execution of an arbitrary command line after the update</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>Diagram-Tools</title>
    <file>diagram.zip</file>
    <id>diagram</id>
    <description_80 language="de">Eine Diagrammkomponente, basierend auf einem Model/View-System</description_80>
    <description_80 language="en">A diagram component based on a model/view system.</description_80>
    <prog-language>FPC/Lazarus</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Diese Unit zur Anzeige eines Diagrammes folgt einem ähnlichen Model/View-Konzept wie QT: Es gibt eine View-Komponente, welches die in einem Model gespeicherten Daten anzeigt und eine dazugehörige, abstrakte Modelklasse.&lt;br>
	Dies ist sehr viel flexibler als der traditionelle Weg, bei welchem die Daten der anzeigenden Komponente direkt zugeordnet sind.&lt;br>
	Features:</content>
    <content language="en">This diagram drawing unit follows a model/view concept like qt: There is a view component responsible for showing the data, and a model class storing them.&lt;br>
	This is much more flexible than the traditional way, where the data is handled within the viewing class.&lt;br>
	Features:</content>
    <features language="de">
      <feature>Model/View-Konzept mit automatische Synchronisation zwischen Views, welche identische Models zeigen</feature>
      <feature>Füllen mit horizontalem/vertikalen Farbverlauf und unterschiedliche Linien/Punktstyles</feature>
      <feature>Interpolation durch Geraden oder Splines möglich</feature>
      <feature>Die Diagrammwerte können je nach Einstellung vom Benutzer verändert werden</feature>
	  <feature>Mehrere mögliche Achsen und Punktreihen mit samt einer Legende für letztere</feature>
	  <feature>Automatische Bereichswahl, Verarbeitung von Fließkommawerten</feature>
	  <feature>Standardmodels, mit Punktlisten, zyklischen Listen und einem Model zur Verknüpfung anderer Modelle</feature>
      <feature>Es gibt eine Hilfedatei</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>Model/view-concept with automatical synchronisation between different views showing the same model</feature>
      <feature>Filling with horizontal/vertical color gradient and different line/point-styles</feature>
      <feature>Interpolation using linear lines or splines</feature>
      <feature>The diagram data can be modified by the user if wanted</feature>
	  <feature>Multiple axis and point rows as well as a legend naming the latter</feature>
	  <feature>Automatical calculation of the view range and support for floats</feature>
	  <feature>Standardmodels with lists of points, cyclic lists, and a model to merge other ones</feature>
      <feature>There is a help file</feature>
    </features>
    <screenshot>
      <title>grid like</title>
      <fullfile>img/sources/diagram2.png</fullfile>
      <height>304px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>filled</title>
      <fullfile>img/sources/diagram1.png</fullfile>
      <height>302px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>Non-VCL Canvas</title>
    <file>nvcanvas.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Konvertierung des Delphi-Canvas nach Non-Vcl.</description_80>
    <description_80 language="en">A translation of the Delphi-Canvas to non vcl.</description_80>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <source-license>MPL, GPL</source-license>
    <size_KB>27</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Diese Quellcodesammlung ermöglicht es die üblichen Funktionen des Delphicanvas ohne die VCL-Codes zu benutzen, indem für jede VCL-Funktion eine Methode existiert, die direkt die entsprechende GDI-Funktion auffruft.<br>
Ihre wichtigsten Elemente sind:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[You can draw in a non vcl as if you would be able to use the normal Delphi, when you use this units. They contain a methode as replacement for every TCanvas methode.<br>
The most important features are:]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Funktionen zum Zeichnen von Ellipsen, Linien, Rechtecken und Polygonen.</feature>
      <feature>Funktionen zum Kopieren von Bildausschnitten.</feature>
      <feature>Funktionen zur Ausgabe von Text.</feature>
      <feature>Klassen zur Einstellung von Vorder- und Hintergrundfarbe.</feature>
      <feature>Eine Klasse zum Einstellen von Fonteigenschaften.</feature>
      <feature>Eine Hash-klasse und ein Ressourcenmanager.</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>Functions for drawing texts, ellipses, lines, rectangles and polygones.</feature>
      <feature>Functions for copying parts of pictures.</feature>
      <feature>Classes for setting font, pen and brush properties.</feature>
      <feature>A hash class and a ressources manager.</feature>
    </features>
    <final-content language="de"><![CDATA[In einigen Bereichen sind sie den Delphimethoden sogar überlegen, so kann man beispielweise den Text auch gedreht ausgeben.<br>Es gibt eine ausführliche HTML-Doku, in der alle Funktionen beschrieben sind. ]]></final-content>
    <final-content language="en"><![CDATA[In some field they are even better than the Delphi functions, for example they can draw rotated text.<br>There is a good, German help, and you could use the documentation of TCanvas from Delphi. ]]></final-content>
  </download>
  <download>
    <title>BBUtils</title>
    <link type="onlinedocu"/>
    <file>bbutils.zip</file>
    <id>bbutils</id>
    <description_80 language="de">Häufig benötigte Funktionen, die einem bei FPC fehlen.</description_80>
    <description_80 language="en">Often needed functions missing in FPC.</description_80>
    <prog-language>FPC</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">In diesen Units habe ich einige kleine Funktionen gesammelt, die einem bei der Programmierung mit FPC ständig fehlen. Mit den Funktionen kann man:</content>
    <content language="en">These units consist of function which you need very often, when programming in FPC. You can use it to</content>
    <features language="de">
      <feature>Automatische Übersetzung von mit tr['markierten String'] und Lazaruskomponenten</feature>
      <feature>Arrayelemente einfügen, löschen und Arrays invertieren</feature>
      <feature>Eine Funktion in einem anderen Thread ausführen.</feature>
      <feature>Unterschiedliche pchar/string-Vergleichsfunktionen</feature>
      <feature>Stringzerlegung, Zeichensatzänderung, String laden/speichern</feature>
      <feature>Bernoulli-Wahrscheinlichkeitsrechnung</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>Automatical translation of with tr['marked strings'] and components</feature>
      <feature>insert and remove array elements, invert arrays</feature>
      <feature>execute a function in another thread.</feature>
      <feature>compare pchar/strings in different ways</feature>
      <feature>split strings, change encoding, load/save strings</feature>
      <feature>calculate Bernoulli statistics</feature>
    </features>
  </download>
  <download>
    <title>Diffreader</title>
    <file>diffreader.zip</file>
    <id>diffreader</id>
    <description_80 language="de">Eine Unit zum Lesen und Schreiben von Unified Diffs.</description_80>
    <description_80 language="en">A unit to read and write unified diffs.</description_80>
    <prog-language>FPC</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Mit dieser Unit kann man ein Unified Diff in ein strukturiertes Format einlesen, verarbeiten und wieder als gültiges Diff speichern</content>
    <content language="en">You can use this unit to read a Unified Diff, do some work on its tree structure and save it finally. </content>
    <features language="de">
      <feature>Liest Unified Diffs für eine oder mehrere Dateien</feature>
      <feature>Erzeugt gültige Diffs</feature>
      <feature>Besitzt Funktionen um unnötige Daten zu entfernen (siehe mein Programm &lt;a href="tools_de.html#simplifydiff">Simplify Diff&lt;/a>)</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>Reads Unified Diffs of one or many files</feature>
      <feature>Creates valid diffs</feature>
      <feature>Has functions to remove unnecessary data (see also &lt;a href="tools_en.html#simplifydiff">Simplify Diff&lt;/a>)</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>TCVirus</title>
    <file>cvirus.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Unit/Komponente zum Entwickeln von Scherzprogrammen</description_80>
    <description_80 language="en">An unit/component for the development of joke programs</description_80>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <source-license>MPL, GPL</source-license>
    <size_KB>40</size_KB>
    <content language="de">TCvirus hat (unter anderem) folgende Funktionen:</content>
    <content language="en">These are the most important features of TCvirus:</content>
    <features language="de">
      <feature>Es liefert einen Canvas für das direkte Zeichnen auf den Bildschirm, unabhängig von geöffneten Fenstern.</feature>
      <feature>Man kann den Bildschirm spiegeln</feature>
      <feature>Es liefert Windowshandle für wichtige Objekte, wie dem Startbutton, der Taskleite und des Desktops, über die sie dann verändert werden können.</feature>
      <feature>Man kann das Programm vor dem Taskmanager verstecken.</feature>
      <feature>Man kann die CD-Schublade öffnen und schließen.</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>It gives a canvas for direct drawing on the screen.</feature>
      <feature>It can mirror the screen.</feature>
      <feature>It returns handle of important objects like the task button, the task list, and the desktop.</feature>
      <feature>It can hide your program from the task manager.</feature>
      <feature>It can open and close the CD door.</feature>
    </features>
    <final-content language="de"><![CDATA[Da TCvirus ursprünglich eine Komponente war, gibt es zwei Units: Eine mit den eigentlichen Funktionen, und eine Komponente, die einen Wrapper für die erste Unit darstellt.<br>Will man die Komponente ohne die VCL nutzen, benötigt man meinen Non-VCL Canvas, der aber im Ziparchiv enthalten ist.]]></final-content>
    <final-content language="en">Because TCvirus has originally been a component, there are 2 units, a component for the VCL and a unit for non VCL.</final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>TCommandLineReader</title>
    <file>rcmdline.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Unit zum Lesen von Kommandozeilenparametern</description_80>
    <description_80 language="en">An unit for the parsing of command line parameters</description_80>
    <prog-language>FPC, Delphi</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <size_KB>8</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Dies ist ein Kommandozeilenparser, der sowohl mit Delphi wie auch mit Free Pascal (unter Linux nicht getestet) funktioniert.<br>
Im Gegensatz zu den meisten anderen Kommandozeilenparser, muss man vor Benutzung die erlaubten Parameter definieren, was es erweiterte Parsingmöglichkeiten erlaubt. Die genauen Funktionen sind:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This is a command line parser working with Delphi as well as with Free Pascal (not tested under Linux).<br>
In contrast to most of the other command line parsers, here you have to declare the allowed parameter, so the parser can be more intelligent.<br>
The exact features are:]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Automatische Typumwandlung in einen angegeben Typen</feature>
      <feature>Automatische Anzeige aller erlaubten Parameter</feature>
      <feature>Linux und Windowsstyleparameter werden erkannt</feature>
      <feature>Verschiedene Eingabemöglichkeiten für Flags</feature>
      <feature>Anführungszeichen werden erkannt</feature>
      <feature>Existierende Dateien mit Leerzeichen im Namen auch ohne Verwendung von Anführungszeichen einlesbar</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>type conversion</feature>
      <feature>automatically user notification about wrong parameters</feature>
      <feature>linux and windows style parameters</feature>
      <feature>different input possibilities for boolean flags</feature>
      <feature>understanding of quotation marks</feature>
      <feature>existing files with names containing spaces can be parsed without quotation marks    </feature>
    </features>
</download>
  <download> 
    <title>TAutoUpdater</title>
    <file>autoupdate.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Unit für ein automatisches Progammupdate</description_80>
    <description_80 language="en">An unit for an automatically update</description_80>
    <prog-language>FPC</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <size_KB>10</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Hiermit kann man in ein Programm ein automatisches Update übers Internet einbauen.<br>Um die Klasse benutzen zu können, braucht man eine wininet-Unit, die die Windowsinternetfunktionen enthält. (<a href="#internettools">oben</a> gibt es eine neuere Version, die ein besser konfigurierbares XML-Format verwendet)
Funktionen:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This allows an automatical update about the internt.<br>
To use the class you need a wininet unit containing the windows internet functions (<a href="#internettools">above is a new class which use a better customizable xml format).<br>Features:]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Erkennen neuer Versionen</feature>
      <feature>Download dieser</feature>
      <feature>Ersetzen des eigenen Programms unter Windows NT und 9x-Schiene</feature>
      <feature>Erkennen von Rechtemangel unter (Windows NT,...)</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>check for new versions</feature>
      <feature>download them in a compressed zip archive</feature>
      <feature>extract this</feature>
      <feature>replace the current executable with the new one on every Windows</feature>
      <feature>detect missing access rights on Windows NT...</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>SimpleBrowser</title>
    <file>simplebrowser.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein kleiner, IE-basierter Browser</description_80>
    <description_80 language="en">A simple IE-based browser</description_80>
    <prog-language>(Delphi), (EXE)</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <size_KB>189</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Dies ist ein kleiner Browser, der auf dem Internet Explorer basiert.<br>
Für einen Normaluser ist er vollkommen nutzlos, sein Aussehen kann aber beim Aufruf durch Kommandozeilenparameter festgelegt werden, was manchmal recht praktisch ist, wenn man nur eine bestimmte Seite anzeigen will.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This is a small browser based on the IE.<br>
It is completely useless for a normal user, but you can use it to implement a browser for a certain web page in your program. The appearance and behaviour can be controlled over command line switches, so it allows, for example restricted access.]]></content>
  </download>
  <download> 
    <title>Huffmankomprimierer</title>
    <file>huffman.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine Funktionssammlung für Huffman(de-)komprimierung.</description_80>
    <description_80 language="en">A collection of function for huffman (de-)compression.</description_80>
    <prog-language>Delphi</prog-language>
    <source-license>MPL, GPL</source-license>
    <size_KB>13</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Diese Unit ermöglicht die (De-)Kompression von Strings mit dem Huffmanverfahren. In dem entstehenden, komprimierten String wird jedes Zeichen nicht mehr mit 8 Bit gespeichert, sondern die Bitlänge ist variabel, so dass häufige Zeichen mit weniger Bits als seltene gespeichert werden.<br>
Es ist auch möglich Unicodestring, Arrays und Dateien zu komprimieren, indem sie von den entsprechenden Funktionen einfach als Ansistring interpretiert werden. <br>Die Unit läuft auch ohne die VCL.<br>Besonders eignet sich das Verfahren für normale Texte und andere Daten, wo einige wenige Zeichen sehr oft wiederholt werden. In beinahe jedem Fall ist die Kompressionsrate aber geringer als von modernen Komprimierungsverfahren, wie Rar oder Ace.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This unit can (de-)compress strings with using the huffman algorithm. In a compressed string a character isn't stored with 8 bit, but the bit count is different.<br>
It is also possible to compress strings in the Unicode Format, arrays and files. These types are simply regarded as Ansi Strings.
<br>This unit doesn't need the VCL.<br>You get the best compression rates in data which contains many equal characters, but it is always worse than modern compression processes like ACE or RAR.]]></content>
  </download>
  <download> 
    <title>TRegExpr</title>
    <file>regexpr.zip</file>
    <id>regexpr</id>
    <description_80 language="de">Kopie von TRegExpr von Andrey V. Sorokin</description_80>
    <description_80 language="en">Mirror of TRegExpr of Andrey V. Sorokin</description_80>
    <prog-language>Delphi, FPC</prog-language>
    <source-license>GPL</source-license>
    <content language="de">Dies ist eine Kopie von TRegExpr 0.952 von Andrey V. Sorokin, dessen Seite www.regexpstudio.com tot zu sein scheint. Im wesentlichen ist eine Bibliothek für reguläre Ausdrücke, die sämtliche Regexp-Operationen unterstützt, inklusive Backtracking. &lt;br>Ich habe ein paar Zeilen geändert, damit es besser mit FPC funktioniert, die größte Änderung ist im Grunde, dass ich die Unit umbenannt habe.</content>
    <content language="en">This is a mirror of TRegExpr of Andrey V. Sorokin whose page www.regexpstudio.com seems to be vanished from the internet. It is a highly advanced regular expression parser which supports all regexp operations, even backtracking. Hence, although it was written in 2004, it is still more advanced than most regexpr packages. &lt;br> This copy is a little bit modified to improve fpc support, one of the biggest changes is that I renamed the file to dregexpr.</content>
  </download>

</file>
