<file>
  <description language="de">Auf dieser Seite gibt es verschiedene Tools: Ein Programm zur Manipulierung von anderen, ein File Parser, GUI Tools für das 3D Game Studio, ein Mathematikprogramm und ein Malprogramm.</description>
  <description language="en">On this page you can find some tools: A program to get information about others, a file parser, GUI Tools for the 3D Game Studio, a mathematics program and a paint program.</description>
  <keywords language="de">Delphi, download, Freeware, Shareware, Tools</keywords>
  <keywords language="en">Delphi, APIV, download, freeware</keywords>
  <content language="de"><![CDATA[Alle hier vorgestellten Programme laufen unter allen Windowsversionen (> 3.11), sofern es nicht (bei FileSim und -Blow) anders angegeben ist. <br>
Die Sprachkürzel "de" und "en" an einem Programm geben an, in welchen Sprachen es verfügbar ist. Ist eines der beiden eingeklammert, so ist nur die Dokumentation in dieser Sprache verfügbar. Bei einem Open Source Programm steht in der rechten Spalte die Abkürzung des Namens der Lizenze, die für den Quellcode gewählt wurde, ansonsten steht dort ein Minus.]]></content>
<content language="en"><![CDATA[Every tool published on this page is able to run on any Windows system (> 3.11), if there is no contradiction mentioned. (FileSim and -Blow) <br>
The language codes "de" and "en" specify which languages are supported. If one of it is in breaks, the documentation exists in this language, not the program. By a open source program, the abbreviation of the name of the licence under whose terms the source is distributed stands in the right column, otherwise there is a minus.]]></content>
  <download-dir>bin/tools</download-dir>
  <download> 
    <title>VideLibri</title>
    <file>videlibri-setup.exe</file>
    <description_80 language="de">Ein Programm zur Verwaltung ausgeliehener Bücher</description_80>
    <description_80 language="en">A program to manage lend books </description_80>
    <keywords language="de">Düsseldorf, Bücherei, Bibliothek, Stadtbücherei, Universitätbibliothek, Landesbibliothek, Fachhochschulbibliothek</keywords>
    <keywords language="en">Düsseldorf, library</keywords>
    <language>de</language>
    <payment>Shareware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>ca. 1300</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[VideLibri ist ein Programm zur automatischen Verwaltung der in den drei Bibliotheken Düsseldorfs (und ungetestet der Fachhochschulbibliothek von Bochum) ausgeliehen Bücher, das unter anderem dafür sorgt, das man praktisch nie mehr die Abgabe vergisst.<br>
Es hat folgende Eigenschaften:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[VideLibri manages books lend in public library, but only the ones of the German city Düsseldorf.]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Unterstützung für die Stadtbücherei, die Universitäts- und Landesbibliothek sowie die Fachhochschulbibliothek Düsseldorfs</feature>
      <feature>Unterstützung für die Fachhochschulbibliothek Bochum (ungetestet)</feature>
      <feature>Die Liste der ausgeliehenen Medien wird automatisch von den Internetseiten der Büchereien geladen.</feature>
      <feature>Bald fällige Medien werden automatisch verlängert</feature>
      <feature>Vor dem Ablauf der Leihfrist wird man vom Programm benachrichtigt</feature>
      <feature>Es können die Medien auf mehreren Konten gleichzeitig betrachtet und verlängert werden</feature>
      <feature>Die momentan ausgeliehenen Medien werden gespeichert, so dass man seine Ausleihen sehen kann, ohne dafür ins Internet zu müssen. (für Aktualisierungen muss man es aber natürlich schon)</feature>
      <feature>VideLibri wird (je nach Einstellung) bei jedem Windowsstart minimiert in der Symbolleiste gestartet</feature>
      <feature>Je nach Einstellungen werden alle jemals ausgeliehenen Medien gespeichert</feature>
      <feature>Es gibt eine Statistik über alle ausgeliehenen Medien</feature>
      <feature>BibTex-Export für Literaturverzeichnisse.</feature>
      <feature>Automatisches Update</feature>
      <feature>Links zu den einzelnen Homepages der Büchereien und der digi-bib</feature>
    </features>
    <final-content>&lt;br&gt;
      Besonders praktisch ist das Programm für Leute, die mehrere Konten bei verschiedenen Büchereien haben, da man dann alle ausgeliehenen Bücher auf einmal betrachten kann.&lt;br&gt;
      Die automatischen Verlängerungen und Benachrichtigungen funktionieren natürlich nur, wenn das Programm auch gestartet wird, das heißt, wenn man den (standardmäßig aktiven) Autostart deaktiviert, muss man VideLibri also regelmäßig starten.&lt;br&gt;
      Die kostenlose Sharewareversion zeigt nur jeweils 10 Medien und beim Starten ein Hinweisfenster an, die uneingeschränkte  Vollversion kostet 19€ (Selbstkostenpreis). &lt;br&gt;Wer in der Sharewareversion einen größeren Fehler findet und meldet, kann eine kostenlose Vollversion bekommen.

      &lt;br&gt;
      Eine Übersicht über alle bisherigen Versionen und Änderungen findet man im &lt;a href="updates/videlibri/changelog.xml" target="_blank" class="popup-link">ChangeLog&lt;/a>
      
      &lt;br>&lt;br>
    </final-content>
  </download> 
  <download> 
    <title>JAXMLP</title>
    <file>jaxmlp.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine XML Umwandlungssprache.</description_80>
    <description_80 language="en">Just another XML Processor language.</description_80>
    <keywords>XML, engine</keywords>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>68</size_KB>
    <content language="de">"Just another XML Processor" ist eine Skriptsprache mit Interpreter, die zur Umwandlung von xml-Dateien in andere Formate benutzt werden kann.&lt;br>Die einzigste Systemanforderung ist Java JRE 1.5</content>
    <content language="en">"Just another XML Processor" is a script language with interpreter. Its purpose is the simple processing of xml files and the transforming to other formats.&lt;br>You only need Java JRE 1.5 to run the program.</content>
    <features language="de">
      <feature>Es können mehrere XML Dateien geladen werden.</feature>
      <feature>Die Ausgabe kann in mehrere Dateien auf einmal erfolgen.</feature>
      <feature>Die Befehle können, wie bei php, in andere Dateien eingebaut werden.</feature>
      <feature>Man kann (auch rekursive) Funktionen definieren.</feature>
      <feature>Nicht geänderte Dateien werden ignoriert.</feature>
      <feature>Der Zugriff auf XML-Elemente ist denkbar einfach.</feature>
      <feature>Dank Java läuft das Programm auf praktisch jedem System.</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>You can load multiple xml files.</feature>
      <feature>You can write to multiple files.</feature>
      <feature>Like in php, the commands can be included in other files.</feature>
      <feature>Unchanged files are ignored.</feature>
      <feature>You can use (even recursive) functions.</feature>
      <feature>The accessing of xml elements is really simple.</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>RegStealth 0.01</title>
    <file>regstealth.zip</file>
    <description_80 language="de">RegStealth ersetzt die Windowsregistry durch xml-Dateien.</description_80>
    <description_80 language="en">RegStealth replaces the registry of Windows with xml-files.</description_80>
    <keywords>registry, xml</keywords>
    <language>(de), (en)</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>800</size_KB>
    <content language="de">Mittels IAT-Hooking fängt dieses Programm alle Zugriffe auf die Windowsregistry ab und leitet sie in xml-Dateien um. Momentan ist es allerdings noch nicht vollfunktionsfähig, zeigt aber das es  so funktionieren kann. Man benötigt mindestens W2k. Momentan hat es folgende Eigenschaften:</content>
    <content language="en">Using IAT-hooking RegStealth captures every registry access and passes it to xml-files. The current version is merely a proof of concept. You need W2k to use it. The properties are:</content>
    <features language="de">
      <feature>Die meisten üblichen Registryfunktionen werden ersetzt.</feature>
      <feature>Original Windowsprogramme werden ignoriert.</feature>
      <feature>Jede EXE bekommt ihre eigene xml-Datei im Programmverzeichnis.</feature>
      <feature>Ermöglicht es somit Programme übers Dateisystem auf andere Computer zu verschieben.</feature>
      <feature>Keine Synchronisierung zwischen mehreren Instanzen.</feature>  
    </features>
    <features language="en">
      <feature>It already replaces most of the usual registry functions.</feature>
      <feature>Original Windows programs are ignored.</feature>
      <feature>Every exe get its own xml-file in the application directory.</feature>
      <feature>Finally it will be easy to copy applications over the file system.</feature>
      <feature>There is no synchronization between multiple instances of the same program.</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>AFX-Math</title>
    <file>math.zip</file>
    <description_80 language="de">Programm für das Rechnen mit großen Zahlen auf dem Algebra FX2+ Rechner</description_80>
    <description_80 language="en">This allows calculations with long integers on the Algebra FX2+ calculator </description_80>
    <language>(de), (en)</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>
    <size_KB>14</size_KB>
    <content language="de">Hiermit kann man Additionen, Subtraktionen und Multiplikationen mit (fast) beliebig langen ganzen Zahlen auf dem Casio Algebra FX 2.0 Plus Taschenrechner durchführen. (eventuell läuft es auch auf älteren Modellen)</content>
    <content language="en">You can use this program for addition, subtraction and multiplication of long integers on the Casio Algebra FX 2.0 Plus calculator. (Perhaps it also works on older models)</content>
  </download>

  <download> 
    <title>APIV</title>
    <file>apiv.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Programm zum Lesen und Setzen der Eigenschaften anderer Programme</description_80>
    <description_80 language="en">A program which can read and write properties of other programs.</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>228</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[APIV ist ähnlich wie <a href="http://assarbad.net/">EDA</a> ein Programm mit dessen Hilfe man Attribute von anderen Anwendungen lesen und setzen kann.<br>
Im Gegensatz zu EDA ist APIV mehr auf das Verändern von Attributen ausgelegt, als auf das reine Auslesen.<br>
APIV hat folgende Features:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[APIV is like <a href="http://assarbad.net/">EDA</a> a program which can read and set attributes of other windows, but in comparison to it APIV has much more features for changing them.<br>APIV has got this functions: (be careful: windows doesn't mean Microsoft Windows):    
]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Es kann alle Top-Level-Fenster auflisten.</feature>
      <feature>Es kann Fenster an einer bestimmten Position auf dem Bildschirm finden.</feature>
      <feature>Es hat dafür zwei verschiedene Fenstermarkierungstechniken.</feature>
      <feature>Es kann Fenster auf dem Bildschirm fixieren.</feature>
      <feature>Es kann Fenster (de)aktivieren.</feature>
      <feature>Es kann Fenster (un)sichtbar machen.</feature>
      <feature>Es kann Fenster maximieren, minimieren und wiederherstellen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern die (Extended) Window Styles und Class Styles lesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den Classnamen auslesen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den WindowText auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern die ID-Nummer des dazugehörigen Prozesses und Threads auslesen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den ParentWnd auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den Handle des Owners lesen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern die Position und die Größe auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann Fenster beenden und zerstören.</feature>
      <feature>Es kann an Fenster Nachrichten schicken.</feature>
      <feature>Auf einem kleinen Monitorabbild kann man Windowsfenster auswählen.</feature>
      <feature>Es kann alle Prozesse auffeaturesten.</feature>
      <feature>Es kann Prozesse beenden.</feature>
      <feature>Es kann die Priorität von Prozessen auslesen und ändern.</feature>
      <feature>Es kann einige Systeminformationen auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es stellt alle Zahlen wahlweise hexadezimal oder dezimal dar.</feature>
      <feature>Es kann alle Auffeaturestungen periodisch aktuafeaturesieren.</feature>
      <feature>Es kann Passwörter auslesen (nur unter 9x Systemen).</feature>
      <feature>Es kann Fenster transparent machen und den Transparentstatus auslesen (funktioniert nur unter 2000/XP/(Vista?)).</feature>
      <feature>Es verfügt über eine recht große, deutsche Hilfe. (Zum Aufrufen muss man zweimal auf das [?] auf der Titelleiste kfeaturecken).</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>It can create a list with all top level windows or processes.</feature>
      <feature>It can find windows at a position on the screen.</feature>
      <feature>It has two different ways for selecting windows to find them better.</feature>
      <feature>It can set the windows on "stay on top".</feature>
      <feature>It can enable and disable windows.</feature>
      <feature>It can hide and show windows.</feature>
      <feature>It can restore, maximize and minimize windows.</feature>
      <feature>It can read and write the window text, the parent window, the (extended) window styles and class styles of windows.</feature>
      <feature>It can read the class name of a window.</feature>
      <feature>It can read the handle of the owner of a window.</feature>
      <feature>It can read the id of the process and of the thread a window belongs to.</feature>
      <feature>It can read and write the position and size of a window.</feature>
      <feature>It can close and destroy windows.</feature>
      <feature>It can send messages to windows.</feature>
      <feature>It displays a small image of the screen where you can select windows.</feature>
      <feature>It can close processes.</feature>
      <feature>It can get and set the priority of processes.</feature>
      <feature>It can read and write some properties of the system.</feature>
      <feature>It can read passwords (only on 9x systems).</feature>
      <feature>It can read and set the status of the transparent effects of windows (only on 2000/XP/(Vista?)).</feature>
      <feature>and more</feature>    
    </features>
    <screenshot>
      <title language="de">Fensterliste</title>
      <title language="en">list of top level windows</title>
      <fullfile>img/tools/apiv.gif</fullfile>
      <height>287px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title language="de">Prozessliste</title>
      <title language="en">list of processes</title>
      <fullfile>img/tools/apiv_proc.gif</fullfile>
      <height>301px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>Logics</title>
    <file>logics.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Simulator für (den logischen Aspekt von) Gatterschaltungen.</description_80>
    <description_80 language="en">A simulator of (the logic side of) gate circuits.</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>158</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[Dieses Programm veranschaulicht den logischen Aspekt von Gatterschaltung, indem jedes Gatter durch einen Kreis visualisiert wird. <br>
                 Es unterstützt die meisten wichtigen logischen Funktionen (nämlich or, and, xor, nand, nor, not).<br>
                 Jeder Gatterkreis (außer not) kann beliebig viele Eingangs- und Ausgangsleitungen haben, und verändert je nach Ausgangswert seine Farbe, so dass man an Hand der Farben sehen kann, welche true (grün) und welche false (weiß) liefern.<br>
                 Zusätzlich zum Programm gibt es zwei Beispielsschaltungen, eine Flip-Flop Speicher&shy;schaltung und eine für 5-Bit Zahlen Addition.<br>
                 Der GPL-lizenzierte <a href="bin/tools/source/logics.zip">Quellcode (23 KB)</a> ist ein Delphiprojekt.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This program displays the logical side of a gate circuit by representing each gate through a circle.<br>
It understands all important logical functions (or, and, xor, nand, nor, not).<br>
Each gate (except "not") can have an unlimited count of input and output links, and it changes its color depending on the output value which is either true (=green) or false (=white).<br>
In addition to the program there are two example circuits, a flip-flop memory and a 5-bit addition circuit.<br>
The GPL-licensed <a href="bin/tools/source/logics.zip">source (23 KB)</a> is a Delphi project]]></content>
  </download>
  <download> 
    <title>FileParser</title>
    <file>fileparser</file>
    <description_80 language="de">Ein einfacher Parser, der Schlüsselworte in mehreren Dateien ersetzt.</description_80>
    <description_80 language="en">A simple parser which replaces key words in some files.</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>132</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[
Dies ist ein relativ simpler FileParser, der Schlüsselwörter in mehreren Dateien ersetzen, und das Ergebnis unter einem anderen Namen speichern kann.<br>
Er hat dabei folgende Features:]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[
This is a relative simple file parser which can replace keywords in files and then save the files with another name.<br>
It has these features:]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Man kann beliebige Schlüsselwörter wählen.</feature>    
      <feature>Man kann sie wahlweise case sensitive oder case insensitive ersetzen lassen.</feature>    
      <feature>Es werden nur geänderte Dateien aktualisiert.</feature>    
      <feature>Man kann das Datum der letzten Änderung ausgeben lassen.</feature>    
      <feature>Man kann die Schlüsselwörter auch Dateiinhalte ersetzen lassen.</feature>    
      <feature>Die Einstellungen werden in einer ini Datei gespeichert.</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>You can select any keywords.</feature>
      <feature>You can replace them case sensitive or case insensitive.</feature>
      <feature>It only parses files which have been changed.</feature>
      <feature>It can write the time of the last change into the parsed files.</feature>
      <feature>It can also replace the keywords through the content of files.</feature>
      <feature>These options are saved in an ini file.</feature>
    </features>
    <final-content language="de"><![CDATA[Der Parser hat zwar weniger Funktionen als andere, wie z.B.: GNU Make, aber dadurch lässt er sich verstehen, ohne das man seitenlange Dokumentationen lesen muss.<br>Der Parser ist allerdings wenig flexibel, so gelten zum Beispiel alle Ersetzungsregeln für alle Dateien und die Durchführung von Ersetzungen in einer Datei erzeugt immer dasselbe Ergebnis, weshalb ich <a href="#jaxmlp.zip">JAXMLP</a> entwickelt habe, was weitaus flexibler ist.<br>
Der <a href="bin/tools/source/fileparser.zip">Quellcode (17 KB)</a> ist ein Beispiel für ein typisches Delphiprojekt.]]></final-content>
    <final-content language="en"><![CDATA[The parser doesn't have so much functions like others, for example like GNU Make, but because of this you can understand it without reading hundreds of pages.<br>However, the parser is not flexible, e.g. every transformation of one file creates the same result. Therefore I hava programmed <a href="#jaxmlp.zip">JAXMLP</a>, which is much more flexible, since it is a real programming language.<br>
The <a href="bin/tools/source/fileparser.zip">source (17 KB)</a> is a typical Delphi Project.]]></final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>Molekülsimulator</title>
    <file>moleculesim.zip</file>
    <description_80 language="de">Sollte die Struktur eines Moleküles berechnen</description_80>
    <description_80 language="en">It is meant to calculate the structure of a molecule</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>
    <size_KB>708</size_KB>
    <content language="de">Ein Programm, das ich im Rahmen meiner Facharbeit entwickelt habe und das die Konformation eines Moleküles über das Tetraedermodell und quantenchemische Formeln berechnen sollte.&lt;br>Im Allgemeinen funktioniert dies allerdings nicht, warum kann man in der &lt;a href="bin/others/facharbeit.zip">Facharbeit&lt;a> nachlesen.&lt;br>Man kann es allerdings benutzen, um schöne Lewisformel zu zeichnen und eine (meistens falsche) 3D-Ansicht zu betrachten.</content>
    <content language="en">This program is meant to be able calculate the conformation of a molecule, either with quanten chemistry calculations or with a very simple model.&lt;br>However, it doesn't work, you can read about the problems, in this &lt;a href="bin/others/facharbeit.zip">German text&lt;/a>.&lt;br>
    But you can use the program to draw Lewis structures and see the 3D structure of very simple molecules.
    </content>
  </download>
  <download> 
    <title>FileSim</title>
    <file>filesim.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Dateisimulator, der den Inhalt eines Laufwerks auf einem anderen anzeigt. (nur W9x und ME)</description_80>
    <description_80 language="en">A file simulator which maps a drive on another. (works only under W9x and ME)</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>131</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[
Dieses Programm simuliert auf einem (bereits vorhandenen) Laufwerk jede Datei eines anderen und verbirgt dabei die ursprünglich vorhandenen Dateien.<br>
Nicht verändert wird aber der Typ der Laufwerke, es ist also z.B. möglich Dateien von einer Festplatte auf einem CD-ROM Laufwerk erscheinen zu lassen, ohne dass normale Programme feststellen können, dass sie aus einer anderen Quelle kommen.<br>
Wenn man die Ausgangsdaten aus einem Unterverzeichnis lesen will, kann man mit dem DOS-Programm subst aus dem Verzeichnis ein neues Laufwerk erzeugen und dieses als Quelle benutzen.<br>
Das Programm funktioniert wegen der verwendeten Treiberfunktionen nur unter W95, 98 und ME, und es ist auch unmöglich es auf andere Systeme zu portieren, ohne es komplett neu zuschreiben.<br>
Wenn hierbei ein Bluescreen erscheint, muss nicht unbedingt ein Fehler vorliegen, es kann auch sein das es sich um eine Debugmeldung handelt, die ich vergessen habe, aus dem Programm auszubauen. In dem Fall kann man ohne Probleme eine Taste drücken, und die Meldung verschwindet wieder.<br>
Der GPL-lizenzierte <a href="bin/tools/source/filesim.zip">Quellcode (203 KB)</a> besteht aus zwei Teilen, dem eigentlichen Treiber, der in einem Mix aus C und Assembler programmiert ist und zum Compilern MASM, Visual C++ (Toolkit) und das 98-DDK (alle 3 von Microsoft) benötigt; und einem Aufrufteil, der in Delphi programmiert ist.  Mit dem Treiberteil kann man gut die W95 Dateifunktionen für Ring 0 Programme kennenlernen.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[This program simulates each file of a drive on another (existing) one and hides every file of the original one.<br>
It doesn't change the type of the drive, so it is able to read files of a harddisk from an CD-ROM, without the possibility for normal programs to determine the original location.<br>
If the original files are in a sub directory, you can create a new drive containing the files of the directory with the DOS-program subst.<br>
This program works only under W95, 98 and ME, because of the used driver functions.<br>
If a bluescreen appears, this is not necessarily a problem, perhaps it shows just debug information. Then you can press any key to continue.<br>
The GPL-licensed <a href="bin/tools/source/filesim.zip">source (203 KB)</a> contains two parts, the important driver programmed in C and assembler needing MASM, Visual C++ (Toolkit) and the 98-DDK (all 3 from Microsoft). The other part is the caller which is programmed in Delphi. You can learn the basic of W95 file system functions with this code.]]></content>
  </download>
  <download> 
    <title>FileBlow</title>
    <file>fileblow.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Treiber der die Größe von allen Dateien in einem Verzeichnis auf 7,45EB setzt. (nur W9x und ME)</description_80>
    <description_80 language="en">A driver which sets the size of all files in a directory to a 7.45EB. (only under W9x and ME)</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>129</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[
Dieses Programm simuliert in einem bestimmten Verzeichnis eine Dateigröße von 7,45 ExaByte (=8.000.000.000 GB). Dabei spielt es keine Rolle, dass so große Dateien nicht mehr auf die Festplatte passen würden, angezeigt wird trotzdem diese Größe.<br>
Das Programm ist praktisch dasselbe wie <a href="#filesim.zip">FileSim</a>, nur verändert es einen anderen Aspekt des Dateisystems.<br>
Es funktioniert wegen der verwendeten Treiberfunktionen nur unter W95, 98 und ME, und es ist auch unmöglich es auf andere Systeme zu portieren, ohne es komplett neu zuschreiben.<br>
Der GPL-lizenzierte <a href="bin/tools/source/fileblow.zip">Quellcode (162 KB)</a> besteht aus zwei Teilen, dem eigentlichen Treiber, der in einem Mix aus C und Assembler programmiert ist und zum Compilern MASM, Visual C++ (Toolkit) und das 98-DDK (alle 3 von Microsoft) benötigt; und einem Aufrufteil, der in Delphi programmiert ist.  Mit dem Treiberteil kann man gut die W95 Dateifunktionen für Ring 0 Programme kennenlernen.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[
This program shows a file size of 7.45 ExaByte (=8,000,000,000 GB) for every file in a certain directory. It doesn't matter that such big files don't fit on the drive.<br>
It is mainly the same as <a href="#filesim.zip">FileSim</a>, but it manipulates a different aspect of the file system.<br>
It works only under W95, 98 and ME, because of the used driver functions.<br>
The GPL-licensed <a href="bin/tools/source/fileblow.zip">source (162 KB)</a> contains two parts, the important driver programmed in C and assembler which needs MASM, Visual C++ (Toolkit) and the 98-DDK (all 3 from Microsoft). The other part is the caller which is programmed in Delphi. You can learn the basic of W95 file system functions with this code.]]></content>
  </download>
  <download> 
    <title>GUITools</title>
    <file>guitools.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Plugin für den GST-Builder, das diesen mit den Funktionen zur GUI-Konstruktion meines WDL-Editors ausstattet.</description_80>
    <description_80 language="en">A plugin for the GST-Builder which contains the most important functions of my WDL editor.</description_80>
    <language>de, en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>286</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[
Die GUITools ermöglichen das visuelle Erzeugen von Text, Panel und View-Objekten des 3D Game Studios, ähnlich der im WDLSSG vorhandenen Funktionen, wobei die GUITools bessere Vorschaufunktionen besitzen.<br>
Sie sind ursprünglich für 3DGS 4 und 5 geschrieben worden, da es aber in den GUI-Bereichen kaum Änderungen gab, werden sie auch mit 3DGS 6 funktionieren.<br>
Da es sich um ein Plugin handelt, benötigt man den <a href="http://www.gstools.de">GST-Builder</a> 2.4.103 und das GSTHelper plugin 1.2.0, um sie starten zu können.<br>
Sie sind, entsprechend dem GST-Builder, zweisprachig, und können sowohl auf deutsch wie auch auf englisch geschaltet werden.]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[
With the GUITools you can create WYSIWYG text, panel und view objects of the 3D Game Studio.<br>
They are originally written for 3DGS 4 and 5, but there are almost no changes in the GUI parts of it, so they work in 3DGS 6.<br>
Because it is a plugin, you need the <a href="http://www.gstools.de">GST-Builder</a> 2.4.103 and the GSTHelper plugin 1.2.0, to use them.<br>
They are like the GST-Builder bilingual and have a German and a English version.
]]></content>
    <screenshot>
      <title>Vieweditor</title>
      <fullfile>img/tools/guitools_view_de.gif</fullfile>
      <height>305px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>Paneleditor</title>
      <fullfile>img/tools/guitools_panel_de.gif</fullfile>
      <height>305px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>MatheFix</title>
    <file>mathefix.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Malprogramm, das Bilder automatisch als Textur gekachelt darstellt.</description_80>
    <description_80 language="en">A mathematics program about divisible and prime numbers</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>139</size_KB>
    <content language="de">MatheFix ist ein Mathematikprogramm, das folgende Funktionen hat:</content>
    <content language="en">MatheFix is mathematics program with these features:</content>
    <features language="de">
      <feature>Die Bestimmung aller Teiler einer Zahl.</feature>
      <feature>Die Bestimmung des kleinsten gemeinsamen Vielfachen.</feature>
      <feature>Das Berechnen der Primfaktorzerlegung.</feature>
      <feature>Die Bestimmung des größten gemeinsamen Teilers.</feature>
      <feature>Die Suche nach allen Primzahlen in einem angegebenen Bereich.</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>calculate all divisors of a number</feature>
      <feature>calculate the smallest common multiple</feature>
      <feature>Prime factorization </feature>
      <feature>calculate the greatest common divisor </feature>
      <feature>Prime search in a given range</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>TVB</title>
    <file>tvb.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Malprogramm, das Bilder automatisch als Textur gekachelt darstellt.</description_80>
    <description_80 language="en">A small paint program which displays images tiled</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>239</size_KB>
    <content language="de">TVB ist ein einfaches Malprogramm mit folgenden Funktionen:</content>
    <content language="en">TVB is a simple paint program with these functions:</content>
    <features language="de">
      <feature>Bilder werden automatisch gekachelt.</feature>
      <feature>Das Bild kann als bmp gespeichert werden, oder über die Zwischenablage ex/in-portiert werden.</feature>
      <feature>Zeichenfunktionen gibt es folgende: Linien zeichnen, Ausschnitte kopieren, ausfüllen, Zufallsfarbenkreise, verrückte Linien, Abdunkeln und Aufhellen.</feature>
      <feature>Es gibt verschiedene Stiftgrößen.</feature>
    </features>
    <features language="en">     
      <feature>Images are displayed tiled.</feature>
      <feature>An Image can saved as bmp, or copied into or pasted from the clipboard.</feature>
      <feature>It has these drawfunctions: drawing lines, copying parts, filling out, random color circles, crazy lines, dimming und lighting up.</feature>
      <feature>It has different pen sizes.</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>WDLSSG</title>
    <file>wdlssg.zip</file>
    <description_80 language="de">(Veralteter) WDL Editor für 3D-GameStudio</description_80>
    <description_80 language="en">(Deprecated) WDL editor for the 3D-GameStudio</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>1500</size_KB>
    <content language="de"><![CDATA[
WDLSSG ist ein von mir programmmierter Editor für die Skriptsprache WDL von dem 3D Game Studio.<br>
Ich habe ihn ursprünglich für 3DGS-4 (die einzige Version, die ich besitze) entwickelt, und ihn später um die (meisten) 
neuen Eigenschaften von 3DGS-5 erweitert. Sämtlich Unterstützung für Features ab 3DGS-6 fehlt aber, und wird auch nicht mehr implementiert. Früher war WDLSSG als Shareware veröffentlicht, diese Freewareversion ist jetzt aber identisch zu der letzten, stabilen Vollversion.<br>
                 
Er hat folgende Funktionen:
]]></content>
    <content language="en"><![CDATA[
WDLSSG is a old editor for the script language of the 3D Game Studio.<br>
It only supports 3DGS 4 and 5, and has no functions for 3DGS 6.<br>
These are the most important features:
]]></content>
    <features language="de">
      <feature>Syntaxhervorhebung</feature>
      <feature>Direktstart des WEDs</feature>
      <feature>Farbeinstellungen für alle Hintergründe und Beschriftungen</feature>
      <feature>Die Möglichkeit ein AVI vor den Start der 3DGS Engine anzuzeigen</feature>
      <feature>Die Möglichkeit die Bildschirmauflösung und Farbtiefe von einem eigenen Spiel vor dem Start
         der Engine festzulegen</feature>
      <feature>WDL Befehle lassen sich einfach aus gut geordneten Ordnern ins Skript enfügen</feature>
      <feature>Hilfe zu WDL-Befehlen</feature>
      <feature>WDL Ordner und Befehl Hilfe veränderbar</feature>
      <feature>View,(visueller) Panel und Text Editor</feature>
      <feature>Code Explorer</feature>
      <feature>Bildvorschau und sofortiges einfügen ins Skript</feature>
      <feature>Beliebtes WDL Code Verzeichnis einstellbar</feature>
      <feature>Sparmodus für weniger Ressourcenverbrauch</feature>
    </features>
    <features language="en">     
      <feature>It has syntax high lighting</feature>
      <feature>You can change the color of all backgrounds and captions.</feature>
      <feature>WDL commands can be copied from sorted directorys into the script.</feature>
      <feature>help for WDL commands</feature>
      <feature>The command lists can be changed</feature>
      <feature>visual editors for text, panel and view objects like in GUITools.</feature>
      <feature>It has a Code Explorer</feature>
    </features>
  </download>

</file>