<file>
  <description language="de">Auf dieser Seite gibt es verschiedene Tools: Ein Programm zur Manipulierung von anderen, ein File Parser, GUI Tools für das 3D Game Studio, ein Mathematikprogramm und ein Malprogramm.</description>
  <description language="en">On this page you can find some tools: A program to get information about others, a file parser, GUI Tools for the 3D Game Studio, a mathematics program and a paint program.</description>
  <keywords language="de">Delphi, download, Freeware, Shareware, Tools</keywords>
  <keywords language="en">Delphi, APIV, download, freeware</keywords>
  <content language="de">Alle hier vorgestellten Programme laufen unter allen Windowsversionen (> 3.11), sofern es nicht  anders angegeben ist. <br/>
Die Sprachkürzel "de" und "en" an einem Programm geben an, in welchen Sprachen es verfügbar ist. Ist eines der beiden eingeklammert, so ist nur die Dokumentation in dieser Sprache verfügbar. Bei einem Open Source Programm steht in der rechten Spalte die Abkürzung des Namens der Lizenz, die für den Quellcode gewählt wurde, ansonsten steht dort ein Minus.</content>
<content language="en">Every tool published on this page is able to run on any Windows system (> 3.11), if there is no contradiction mentioned. <br/>
The language codes "de" and "en" specify which languages are supported. If one of them is in parentheses, only the documentation exists in this language, not the program. The "source" column contains the license under which the source of the program is published, or "-" for closed source programs.</content>
  <download-dir>bin/tools</download-dir>
  <download> 
    <title>VideLibri</title>
    <id>videlibri</id>
    <description_80 language="de">Eine Bibliothek-App zum Zugriff auf sein Ausleih&#173;konto bei verschiedenen Bibliotheken und auf sonstige Katalog&#173;funktionen</description_80>
    <description_80 language="en">An app to manage books borrowed from libraries and access other library catalog functions</description_80>
    <keywords language="de">Bücherei, Bibliothek, Stadtbücherei, Universitätbibliothek, Landesbibliothek, Fachhochschulbibliothek</keywords>
    <keywords language="en">library</keywords>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <year>2006 - <insert value="currentyear"/>*</year>
    <content language="de">
      <p>VideLibri ist als App zur Verwaltung der eigenen Ausleihen bei verschiedenen Bibliotheken konzipiert, und kann so beispielsweise mehrere Benutzerkonten gleichzeitig anzeigen, eine Historie aller jemals ausgeliehen Medien speichern, vor Leihfristen warnen und alles automatisch verlängern. Alle weiteren Funktionen eines Bibliothekskatalog wie die Mediensuche sind ebenfalls implementiert.</p>
      <p>Damit VideLibri mit jeder existierenden Bibliothek verwendet werden kann, habe ich seit 2008 primär an einem Framework zur automatisierten Webseitenabfrage geforscht, bei dem die abzufragende Webseite (des Bibliotheks-OPACs) selbst als Sample genommen wird und nur die relevanten Teile markiert werden. An Hand der Samples kann dann ohne jegliche Programmiererei jede Webseite abgefragt werden. Da dies auch für nicht-Bibliotheken interessant ist, gibt es eine Kommandozeilen-Version von VideLibri <a auto="xidel">ohne Bibliotheksfunktionen</a> und eine <a auto="internettools">Pascal-Library</a>.</p>
      <p>VideLibri ist platform-unabhängig und wurde unter Windows, Linux und Android mit 200 Bibliotheken getestet.  VideLibri hat mittlerweile eine <a href="http://www.videlibri.de/" rel="nofollow">eigene Domain</a>.</p>
      </content>
    <content language="en">
      <p>VideLibri is an app to manage books borrowed in various libraries. For example it can show multiple library accounts simultanously, show a history of all ever lent books, warn of due dates, and renew everything automatically before the due date. All other OPAC-functions like searching for books are also supported.</p>
      <p>To facilitate the usage of VideLibri with every existing library it is designed around a framework for automatic webpage querying. Thereby samples of the queried webpages (i.e. of the library OPAC) are annotated to mark the interesting parts and can directly be used to query those parts without requiring any programming. Since this is also useful for non-library webpages there is a command line version of VideLibri <a auto="xidel">without any library functionality</a> and a <a auto="internettools">(non-book) library variant for Pascal</a>.</p>
      <p>VideLibri is platform-independent and has been tested on Windows, Linux and Android, as well as with 200 libraries. However, it is still only available in German.</p>
    VideLibri is hosted on <a href="http://www.videlibri.de/index_en.html" rel="nofollow">its own page</a>. </content>    
  </download> 

  <download> 
    <title>Xidel</title>
    <id>xidel</id>
    <description_80 language="de">Ein Kommando&#173;zeilen-XPath/XQuery/JSONiq-Interpreter, um HTML/XML/JSON-Daten von Web&#173;seiten zu verarbeiten</description_80>
    <description_80 language="en">A command line XPath/XQuery/JSONiq interpreter to process HTML/XML/JSON from webpages or locally</description_80>
    <language>en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <year>(2008 - ) 2012 - <insert value="currentyear"/>*</year>
    <content language="de">
    <p>Xidel ist ein Kommandozeilen-Tool zur Abfrage von Webseiten. 
       Es ersetzt dabei gleichermaßen Einzeldownloader wie wget oder curl, Textfilter/Datenparser wie grep, sed, xpath, xmlstarlet oder jq, und den aufrufenden Interpreter wie bash oder python. </p>
    <p>Der Kern von Xidel ist ein standard-konformer Interpreter für XQuery 3.0, eine Turing-vollständige auf XPath und SQL aufgebaute Programmiersprache.  Das Typsystem von XQuery integriert XML (XML Schema, mit Erweiterungen auch HTML und JSON), so dass die Elemente direkt gelesen/manipuliert werden können, ohne dass man wie bei DOM Wrapperfunktionenen aufrufen muss. Xidel hat verschiedene Syntaxerweiterungen, z.B.: JSONiq oder das für <a auto="videlibri"/> entwickelte HTML-Pattern-Matching, bei dem Samples von Webseiten wie reguläre Ausdrücke verwendet werden können. XQuery wurde auch dafür konzipiert, Markup zu erzeugen, zum Beispiel ist diese Webseite mittels Xidel erstellt. </p>
    <p>Xidel ist auf <a href="http://www.videlibri.de/xidel.html" rel="nofollow">einer eigenen Seite</a> gehostet.</p></content>
    <content language="en">
    <p>Xidel is a command line tool to query web pages.
       It replaces downloaders like wget or curl, text processors/parsers like grep, sed, xpath, xmlstarlet or jq, and the calling interpreters like bash or python. </p>
    <p>The core of Xidel is a standard-conformant interpreter of XQuery 3.0, a Turing-complete programming language inspired by XPath and SQL.  The type system of XQuery integrates XML (XML Schema, extended to HTML and JSON), so that elements can be directly accessed and manipulated, and you do not need any wrapper classes like DOM. Xidel has various extensions, e.g.: JSONiq or the HTML-pattern-matching developed for <a auto="videlibri"/>, where samples of the queried web pages can be used like regular expressions. Another purpose of XQuery is creating markup, e.g. this webpage is created by Xidel. </p>
    <p>Xidel is hosted on <a href="http://www.videlibri.de/xidel.html" rel="nofollow">its own page</a>.</p></content>    
  </download> 

  <download> 
    <title>TeXstudio</title>
    <id>texstudio</id>
    <description_80 language="de">Ein LaTeX-editor</description_80>
    <description_80 language="en">A LaTeX editor</description_80>
    <language>de, en, ...</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <year>2009 - <insert value="currentyear"/>*</year>
    <content language="de">Ein LaTeX Editor, den ich geschrieben habe, als ich eigentlich ein Buch schreiben wollte. TeXstudio ist auf einer eigenen <a href="//www.texstudio.org" rel="nofollow">Domain</a> gehostet.</content>
    <content language="en">An editor based on Texmaker which I made to write a book in LaTeX. It has become surprisingly popular and is hosted on <a href="//www.texstudio.org" rel="nofollow">texstudio.org</a>.</content>
  </download> 

  <download> 
    <title>API Manager</title>
    <file>apim.zip</file>
    <id>apim</id>
    <github>apim</github>
    <version>3.0.0</version>
    <description_80 language="de">Ein Programm zum Lesen und Setzen der Eigenschaften anderer Programme</description_80>
    <description_80 language="en">A program which can read and write properties of other programs.</description_80>
    <language>de, en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <year>2002, 2008</year>
    <content language="de">APIM ist ähnlich wie Spyxx und <a href="//assarbad.net/">EDA</a> ein Programm mit dessen Hilfe man Attribute von anderen Anwendungen lesen und setzen kann.<br/>
Im Gegensatz zu EDA ist APIM mehr auf das Verändern von Attributen ausgelegt, als auf das reine Auslesen.<br/>
Der <a href="bin/tools/source/apim.zip">Quellcode</a> steht unter der GPL.<br/>
APIV hat folgende Features:</content>
    <content language="en">APIM is like Spyxx and <a href="//assarbad.net/">EDA</a> a program which can read and set attributes of other windows, but in comparison to them APIM has much more features for changing properties.
    <br/>The <a href="bin/tools/source/apim.zip">source</a> is GPLed.
    <br/>APIM has got these functions: 
</content>
    <features language="de">
      <feature>Auflisten von Fenstern und Prozessen.</feature>
      <feature>Fensterauswahl per Maus und Miniaturbildschirm</feature>
      <feature>Es kann Fenster (de)aktivieren und (un)sichtbar machen.</feature>
      <feature>Es kann Fenster maximieren, minimieren und wiederherstellen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern die (Extended) Window Styles und Class Styles lesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den Classnamen auslesen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den WindowText auslesen und setzen (auch von Passwortfeldern) .</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern die Position und die Größe auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern das Parent auslesen und setzen.</feature>
      <feature>Es kann von Fenstern den Prozess, den Thread und den Besitzer auslesen.</feature>
      <feature>Es kann Fenster beenden und zerstören.</feature>
      <feature>Es kann an Fenster beliebige Nachrichten schicken.</feature>
      <feature>Es kann die Priorität von Prozessen auslesen und ändern.</feature>
      <feature>Es kann Prozesse beenden und ihre Speicherbelegung anzeigen.</feature>
      <feature>Es kann einige Systeminformationen auslesen.</feature>
      <feature>Es kann Passwörter auslesen (nur unter 9x Systemen) (<em>Achtung: Manche Virenscanner halten es deshalb für Spyware</em>).</feature>
      <feature>Es stellt alle Zahlen wahlweise hexadezimal oder dezimal dar.</feature>
      <feature>Es kann Fenster transparent machen und den Transparentstatus auslesen (funktioniert nur unter 2000/XP/(Vista?)).</feature>
      <feature>und mehr</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>It can list all top level windows or processes.</feature>
      <feature>You can select windows with the mouse and on a mini-screen.</feature>
      <feature>It can enable and disable windows.</feature>
      <feature>It can hide and show windows.</feature>
      <feature>It can set the windows on "stay on top".</feature>
      <feature>It can restore, maximize and minimize windows.</feature>
      <feature>It can read and write the window text (even from password edits), the parent window, the (extended) window styles and class styles of windows.</feature>
      <feature>It can read the class name of a window.</feature>
      <feature>It can read the owner, process and thread of a window.</feature>
      <feature>It can read and write the position and size of a window.</feature>
      <feature>It can close and destroy windows.</feature>
      <feature>It can send messages to windows.</feature>
      <feature>It can close processes.</feature>
      <feature>It can get and set the priority of processes.</feature>
      <feature>It can read and write some properties of the system.</feature>
      <feature>It can read passwords (only on 9x systems) (<em>Attention:  This causes some scanners to identify it as spyware</em>).</feature>
      <feature>It can read and set the status of the transparent effects of windows (only on 2000/XP/(Vista?)).</feature>
      <feature>and more</feature>    
    </features>
    <screenshot>
      <title language="de">Fensterliste</title>
      <title language="en">list of top level windows</title>
      <fullfile>img/tools/apiv.gif</fullfile>
      <height>351px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title language="de">Prozessliste</title>
      <title language="en">list of processes</title>
      <fullfile>img/tools/apiv2.gif</fullfile>
      <height>351px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>Sun Simulator</title>
    <file>sunsimulator.zip</file>
    <id>sunsimulator</id>
    <year>2009</year>
    <github>sun-simulator</github>
    <description_80 language="de">Ein Programm, das die Helligkeit und den Farb&#173;ton des Bildschirms gemäß dem natürlichen Tages&#173;verlauf steuern soll</description_80>
    <description_80 language="en">This program  changes the brightness and color of the monitor according to the time and date</description_80>
    <language>de, en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <content language="de">In einer natürlichen Umgebung (im Freien) ändert sich der Farbton des Lichtes je nach Uhrzeit und beeinflusst dabei körperliche Prozesse (z.B.: Steuerung der inneren Uhr, Aufmerksamkeit). Der Computerbildschirm hat jedoch üblicherweise immer dieselbe Helligkeit und stört deshalb den normalen Biorhytmus. <br/>
	Sun-Simulator ändert nun die Einstellungen der Grafikkarte zeitlich, so dass die Farbe des Bildschirms wieder  einigermaßen mit der des Sonnenlichtes übereinstimmt.<br/>Features:</content>
   <content language="en">In a natural environment (outdoors) the light changes it shade of color during the day and controls biological processes (e.g. the sense of time). However, the computer monitor always has the same shade of color and thus disturbs the biorhythms.<br/>
   Sun-Simulator solves this problem by altering the settings of the graphic card with the course of day and year, so that the monitor becomes more similar to the sun light. <br/>
   Features:</content>
    <features language="de">
	  <feature>Standardeinstellung entspricht ungefähr dem Sonnenlicht</feature>
	  <feature>Einfache grafische Steuerung der Werte</feature>
      <feature>Zeitabhängige Einstellung für Gamma, Helligkeit und Kontrast</feature>
	  <feature>Beachtet Tages- und Jahresverlauf</feature>
	  <feature>Unabhängige oder identische Werte für Rot, Grün und Blau</feature>
	  <feature>Testbild, Farbzuordnungsgraph und unterschiedliche Farbprofile</feature>
     </features>
    <features language="en">     
	  <feature>Default settings matches  the sun light approximately</feature>
	  <feature>Simple graphical control of the color settings</feature>
      <feature>Time-depending options for gamma, brighness and contrast</feature>
	  <feature>Respects time of the day and of the year </feature>
	  <feature>Independent values for red, green and blue</feature>
	  <feature>Test image, mapping graph and user-defined color profiles</feature>
    </features>
    <screenshot>
      <fullfile>img/tools/sunsimulator1.png</fullfile>
      <height>253px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <fullfile>img/tools/sunsimulator2.png</fullfile>
      <height>253px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>JAXMLP</title>
    <id>jaxmlp</id>
    <file>jaxmlparser.zip</file>
    <description_80 language="de">Eine XML Umwandlungs&#173;sprache.</description_80>
    <description_80 language="en">Just another XML Processor language.</description_80>
    <keywords>XML, engine</keywords>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>68</size_KB>
    <content language="de">"Just another XML Processor" ist eine Skriptsprache mit Interpreter, die zur Umwandlung von xml-Dateien in andere Formate benutzt werden kann.<br/>Die einzigste Systemanforderung ist Java JRE 1.5</content>
    <content language="en">"Just another XML Processor" is a script language with interpreter. Its purpose is the simple processing of XML files and the transforming to other formats.<br/>You only need Java JRE 1.5 to run the program.</content>
    <year>2007 - 2010</year> 
    <features language="de">
      <feature>Es können mehrere XML Dateien geladen werden.</feature>
      <feature>Die Ausgabe einer XML-Datei kann in mehrere Dateien auf einmal und in unterschiedlichen Kodierungen erfolgen.</feature>
      <feature>Die Befehle können, wie bei php, in andere Dateien eingebaut werden.</feature>
      <feature>Man kann (auch rekursive) Funktionen definieren.</feature>
      <feature>Nicht geänderte Dateien werden ignoriert.</feature>
      <feature>Der Zugriff auf XML-Elemente ist denkbar einfach.</feature>
      <feature>Dank Java läuft das Programm auf praktisch jedem System.</feature>
      <feature>Erlaubt das Ausführen von externen Programmen</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>You can load multiple XML files.</feature>
      <feature>You can write the data of a single XML to multiple files and in different encodings.</feature>
      <feature>Like in php, the commands can be included in other files.</feature>
      <feature>Unchanged files are ignored.</feature>
      <feature>You can use (even recursive) functions.</feature>
      <feature>The accessing of XML elements is really simple.</feature>
      <feature>You can call additional programs</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>Simplify&#173;Diff</title>
    <id>simplifydiff</id>
    <github>simplify-diff</github>
    <file title="Windows">simplifydiff.zip</file>
    <file title="Linux">simplifydiff_linux.zip</file>
    <file title="Source">source/simplifydiff.zip</file>
    <description_80 language="de">Simplify&#173;Diff entfernt alle unnötigen Daten wie Whitespace-Änderungen und Duplikate aus einem Diff.</description_80>
    <description_80 language="en">Simplify&#173;Diff remove all unnecessary lines from a diff file, e.g. modified white space or duplicates.</description_80>
    <keywords>diff, whitespace</keywords>
    <language>en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <content language="de">Dieses Kommandozeilentool ist nützlich, wenn man häufig Unified Diffs erhält, die zum größten Teil aus Whitespace-Änderungen bestehen. </content>
    <content language="en">This tool is useful if you often receive unified diffs which consists mostly of changed whitespace</content>
    <year>2009</year>
    <features language="de">
      <feature>Einlesen des Diffs über Stdin und Ausgabe des reduzierten über Stdout.</feature>
      <feature>Aufspüren von Zeilen, die zwar als verändert gekennzeichnet sind, aber trotzdem identisch sind (auch wenn sie durch Leerzeilen getrennt sind)</feature>
      <feature>Entfernen von identischen Zeilen, unveränderten Chunks und leeren Dateien.</feature>
      <feature>Entfernen von Whitespace-Änderungen wie Leerzeichen oder Tabs</feature>
      <feature>Verarbeitet Diffs für eine/mehrere Datei und speichert sie als gültige Diffs</feature>
      <feature>Beachtet nur die Diffdatei und funktioniert daher auch wenn die als identisch markierten Zeilen vom Original abweichen (im Gegensatz zu z.B.: TortoiseMerge)</feature>
    </features>
    <features language="en">
      <feature>It reads the diff file from stdin and prints its result to stdout.</feature>
      <feature>Finds lines that are identical but stored as modified, even if they are separated by other lines</feature>
      <feature>Removes identical lines, unmodified chunks and empty files.</feature>
      <feature>Removes modified whitespace like spaces or tabs</feature>
      <feature>Works with unified diffs of one/more files and writes valid diffs</feature>
      <feature>Only looks at the diff file itself and therefore works even if lines marked as identical are different to the original (in contrast to tools like TortoiseMerge)</feature>
    </features>
  </download>


  <download> 
    <id>regexgen</id>
    <title>Regexgen</title>
    <file>regexgen.zip</file>
    <github>regexgen</github>
    <description_80 language="de">Ein inverser Regex&#173;generator, der für einen regulären Ausdruck alle Strings berechnet, die diesen Ausdruck erfüllen</description_80>
    <description_80 language="en">An inverse regex matcher that generates all strings which match a given regular expression </description_80>
    <language>en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>
    <year>2011</year>
    <content language="de">Dies ist ein inverser Regexgenerator, der zu einen gegebenen regulären Ausdruck sämtliche String berechnet, die den Ausdruck erfüllen. Er unterstützt fast alle übliche Regexausdrücke (wie z.B.: "([abc]{2,3}|x+)\1")<br/>  
Es arbeitet in 2-Phasen, zuerst wird ein Ausdruck in mehrere vereinfachte Ausdrücke fester Länge zerlegt, die nur noch Zeichenklassen und Einzelzeichen enthalten, und dann werden alle Kombinationen von Zeichen generiert. Dadurch kann es mehrere Millionen Strings pro Sekunde berechnen, hat aber Probleme mit Unicode. <br/>
<br/>Es ist ein C++ Kommandozeilen-Programm, läuft unter Linux (ich habe es nur unter 64 Bit compilert)  und Windows, benötigt aber Qt. </content>
    <content language="en">This is an inverse regex matcher that generates all strings which match a given regular expression. It supports all major expressions (e.g. "([abc]{2,3}|x+)\1"). <br/> 
It runs in two steps: First it splits the regex to a set of equivalent regexs that only use character classes and match strings of fixed size. Then it lists all possible ways to choose characters from the sets. This last step is heavily optimized, so it can generate several million strings per second. However, it has no real unicode support, since unicode characters have no fixed length.  <br/> 
It is a C++ command line program, runs on Linux (binary is for 64 bit only) and Windows, but requires Qt.
 </content>
  </download>


  <download> 
    <title>BBMultiPlot</title>
    <file>bbmultiplot.zip</file>
    <file title="Source">source/bbmultiplot.zip</file>
    <id>bbmultiplot</id>
    <description_80 language="de">Plotter für multi&#173;variable Funktionen, mit symbolischer Ableitungs&#173;berechnung </description_80>
    <description_80 language="en">Plotter rendering multi&#173;variate functions with their symbolic derivative </description_80>
    <language>de, (en)</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>
    <year>2006 - 2012</year>
    <content language="de">BBMultiPlot kann beliebige Funktionen plotten, und ihre Ableitung symbolisch berechnen. Es kann Funktionen, die von mehreren Variablen abhängen anzeigen, in dem die Funktion für jede mögliche Variablenbelegung in einem bestimmten Interval mit einiger eigenen Farbe geplottet wird.<br/>
     Es  unterstützt die normalen arithmetischen Operationen, +,-,*,/,^,|, sowie sin, cos, tan, exp, ln, sqrt, abs, sign, int (= floor), asin, acos und atan. Der Parser ist recht flexible, so kann man "4*x" als "4x" schreiben und  Randklammern wie in "x)+(7" statt "(x)+(7)" weglassen.<br/>
    Leider habe ich, als ich es programmiert habe, noch kein VCS verwendet, und so den Quellcode bei der Portierung von Windows/Delphi nach Linux/Lazarus irgendwie beschädigt. Der Source im unterstehenden zip-Archive ist wahrscheinlich neuer als das Binary, hat aber wohl ein paar Bugs.</content>
    <content language="en">BBMultiPlot can plot arbitrary mathematical functions and calculate their symbolic derivative. It can plot multivariate functions, by plotting the function for each possible value of the unknown variables within a certain range with different gradient colors. <br/>
    It supports the usual arithmetic operations, +,-,*,/,^,|, and the sin, cos, tan, exp, ln, sqrt, abs, sign, int (= floor), asin, acos und atan functions. It's expression parsing is quite flexible, so you can write "4*x" as "4x", and omit trailing/leading brackets like in "x)+(7".<br/>Sadly, I did not use a VCS while writing it, and kind of damaged the source while trying to port it from Windows/Delphi to Linux/Lazarus. The source archive below, is probably newer than the binary and has more features, but also more bugs. </content>
    <screenshot>
      <fullfile>img/tools/bbmultiplot.png</fullfile>
      <title>x^2*a + sin(x)^2 * 10 in WINE</title>
      <height>300px</height>
    </screenshot>
  </download>

  <download> 
    <title>Chiffren&#173;Decoder</title>
    <file>cipherdecoder.zip</file>
    <id>cipherdecoder</id>
    <description_80 language="de">Decoder für triviale Chiffren </description_80>
    <description_80 language="en">Decoder for trivial ciphers</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <year>2009 - 2010</year>
    <content language="de">Dieses Programm kann triviale Transpositionschiffren (wie bei Anagrammen) und monoalphabetische Chiffren (wie Cäsar) knacken.<br/>Es verwendet  dabei keine statistischen Verfahren, um die wahrscheinlichste Entschlüsselung zu finden, sondern listet <i>alle</i> möglichen Entschlüsselungen auf. Das hat den Nachteil, dass es bei kurzen Texten mehrere tausende Entschlüsselungsmöglichkeiten finden, und bei längeren Texten zu langsam ist, um überhaupt etwas zu finden. Dafür kann man sich dann sicher sein, im Rahmen der Parameter keine Möglichkeiten übersehen zu haben.<br/><br/>
     Der Download enthält Wörterlisten für Deutsch und Englisch, sowie ausführbare Dateien für Windows und Linux 32/64-Bit. .</content>
    <content language="en">This program can decode trivial transpositions ciphers (like anagrams) and monoalphabetic ciphers (like caesar), without knowing the key.<br/>It does not use statistics to find a most likely plain text, but enumerates <i>all</i> possible texts. This has the disadvantage of finding many thousands texts on small inputs, and being too slow to find anything on large inputs. On the other hand you can be sure to not have missed anything.<br/><br/> The download contains word lists for German and English, and executables for Windows and Linux 32/64 bit. The GUI is on German, but the meaning should be obvious (Länge = length, Wort = word, ...).</content>
  </download>



  <download> 
    <title>AFX-Math</title>
    <file>math.zip</file>
    <description_80 language="de">Programm für das Rechnen mit großen Zahlen auf dem Algebra FX2+ Rechner</description_80>
    <description_80 language="en">This allows calculations with long integers on the Algebra FX2+ calculator </description_80>
    <language>(de), (en)</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>open</source>
    <size_KB>14</size_KB>
    <year>2007</year> <!--?-->
    <content language="de">Hiermit kann man Additionen, Subtraktionen und Multiplikationen mit (fast) beliebig langen ganzen Zahlen auf dem Casio Algebra FX 2.0 Plus Taschenrechner durchführen. (eventuell läuft es auch auf älteren Modellen)</content>
    <content language="en">You can use this program for addition, subtraction and multiplication of long integers on the Casio Algebra FX 2.0 Plus calculator. (Perhaps it also works on older models)</content>
  </download>


  <download> 
    <title>Logics</title>
    <file>logics.zip</file>
   <!--?--> <year>2002 - 2003</year>
    <description_80 language="de">Ein Simulator für (den logischen Aspekt von) Gatter&#173;schaltungen.</description_80>
    <description_80 language="en">A simulator of (the logic side of) gate circuits.</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>158</size_KB>
    <content language="de">Dieses Programm veranschaulicht den logischen Aspekt von Gatterschaltung, indem jedes Gatter durch einen Kreis visualisiert wird. <br/>
                 Es unterstützt die meisten wichtigen logischen Funktionen (nämlich or, and, xor, nand, nor, not).<br/>
                 Jeder Gatterkreis (außer not) kann beliebig viele Eingangs- und Ausgangsleitungen haben, und verändert je nach Ausgangswert seine Farbe, so dass man an Hand der Farben sehen kann, welche true (grün) und welche false (weiß) liefern.<br/>
                 Zusätzlich zum Programm gibt es zwei Beispielsschaltungen, eine Flip-Flop Speicher&#173;schaltung und eine für 5-Bit Zahlen Addition.<br/>
                 Der GPL-lizenzierte <a href="bin/tools/source/logics.zip">Quellcode (23 KB)</a> ist ein Delphiprojekt.</content>
    <content language="en">This program displays a logical model of a gate circuit by representing each gate as a circle.<br/>
It understands all important logical functions (or, and, xor, nand, nor, not).<br/>
Each gate (except "not") can have an unlimited count of input and output connections, and it changes its color depending on the output value which is either true (=green) or false (=white).<br/>
In addition to the program there are two example circuits, a flip-flop memory and a 5-bit addition circuit.<br/>
The GPL-licensed <a href="bin/tools/source/logics.zip">source (23 KB)</a> is a Delphi project</content>
  </download>
  <download> 
    <title>File&#173;Parser</title>
    <file>fileparser.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein einfacher Parser, der Schlüssel&#173;wörter in mehreren Dateien ersetzt.</description_80>
    <description_80 language="en">A simple parser which replaces keywords in some files.</description_80>
    <language>(de), en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>GPL</source>
    <size_KB>132</size_KB>
    <year>2005</year>
    <content language="de">
Dies ist ein relativ simpler FileParser, der Schlüsselwörter in mehreren Dateien ersetzen, und das Ergebnis unter einem anderen Namen speichern kann.<br/>
Er hat dabei folgende Features:</content>
    <content language="en">
This is a relative simple file parser which can replace keywords in files and then save the files with another name.<br/>
It has these features:</content>
    <features language="de">
      <feature>Man kann beliebige Schlüsselwörter wählen.</feature>    
      <feature>Man kann sie wahlweise case sensitive oder case insensitive ersetzen lassen.</feature>    
      <feature>Es werden nur geänderte Dateien aktualisiert.</feature>    
      <feature>Man kann das Datum der letzten Änderung ausgeben lassen.</feature>    
      <feature>Man kann die Schlüsselwörter auch Dateiinhalte ersetzen lassen.</feature>    
      <feature>Die Einstellungen werden in einer ini Datei gespeichert.</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>You can select any keywords.</feature>
      <feature>You can replace them case sensitive or case insensitive.</feature>
      <feature>It only parses files which have been changed.</feature>
      <feature>It can write the time of the last change into the parsed files.</feature>
      <feature>It can also replace the keywords through the content of files.</feature>
      <feature>These options are saved in an ini file.</feature>
    </features>
    <final-content language="de">Der Parser hat zwar weniger Funktionen als andere, wie z.B.: GNU Make, aber dadurch lässt er sich verstehen, ohne das man seitenlange Dokumentationen lesen muss.<br/>Der Parser ist allerdings wenig flexibel, so gelten zum Beispiel alle Ersetzungsregeln für alle Dateien und die Durchführung von Ersetzungen in einer Datei erzeugt immer dasselbe Ergebnis, weshalb ich <a href="#jaxmlp.zip">JAXMLP</a> entwickelt habe, was weitaus flexibler ist.<br/>
Der <a href="bin/tools/source/fileparser.zip">Quellcode (17 KB)</a> ist ein Beispiel für ein typisches Delphiprojekt.</final-content>
    <final-content language="en">The parser doesn't have so much functions like others, for example like GNU Make, but because of this you can understand it without reading hundreds of pages.<br/>However, the parser is not flexible, e.g. every transformation of one file creates the same result. Therefore I hava programmed <a href="#jaxmlp.zip">JAXMLP</a>, which is much more flexible, since it is a real programming language.<br/>
The <a href="bin/tools/source/fileparser.zip">source (17 KB)</a> is a typical Delphi Project.</final-content>
  </download>
  <download> 
    <title>GUITools</title>
    <file>guitools.zip</file>
    <year>2003</year>
    <description_80 language="de">Ein Plugin für den GST-Builder, das diesen mit den Funktionen zur GUI-Konstruktion meines WDL-Editors ausstattet.</description_80>
    <description_80 language="en">A plugin for the GST-Builder which contains the most important functions of my WDL editor.</description_80>
    <language>de, en</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>286</size_KB>
    <content language="de">
Die GUITools ermöglichen das visuelle Erzeugen von Text, Panel und View-Objekten des 3D Game Studios, ähnlich der im WDLSSG vorhandenen Funktionen, wobei die GUITools bessere Vorschaufunktionen besitzen.<br/>
Sie sind ursprünglich für 3DGS 4 und 5 geschrieben worden, da es aber in den GUI-Bereichen kaum Änderungen gab, werden sie auch mit 3DGS 6 funktionieren.<br/>
Da es sich um ein Plugin handelt, benötigt man den <a href="http://web.archive.org/web/20160113233941/http://gstools.de/index.php/projects/gst-builder"> <!-- href="http://www.gstools.de">-->GST-Builder</a> 2.4.103 und das GSTHelper plugin 1.2.0, um sie starten zu können.<br/>
Sie sind, entsprechend dem GST-Builder, zweisprachig, und können sowohl auf deutsch wie auch auf englisch geschaltet werden.</content>
    <content language="en">
With the GUITools you can create WYSIWYG text, panel und view objects of the 3D Game Studio.<br/>
They are originally written for 3DGS 4 and 5, but there are almost no changes in the GUI parts of it, so they work in 3DGS 6.<br/>
Because it is a plugin, you need the <a href="http://web.archive.org/web/20160113233941/http://gstools.de/index.php/projects/gst-builder">GST-Builder</a> 2.4.103 and the GSTHelper plugin 1.2.0, to use them.<br/>
They are like the GST-Builder bilingual and have a German and a English version.
</content>
    <screenshot>
      <title>Vieweditor</title>
      <fullfile>img/tools/guitools_view_de.gif</fullfile>
      <height>305px</height>
    </screenshot>
    <screenshot>
      <title>Paneleditor</title>
      <fullfile>img/tools/guitools_panel_de.gif</fullfile>
      <height>305px</height>
    </screenshot>
  </download>
  <download> 
    <title>MatheFix</title>
    <file>mathefix.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein Mathe&#173;matik&#173;programm zu Primzahlen und Teil&#173;bar&#173;keit.</description_80>
    <description_80 language="en">A mathematics program about divisible and prime numbers</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>139</size_KB>
    <year>2001</year>
    <content language="de">MatheFix ist ein Mathematikprogramm, das folgende Funktionen hat:</content>
    <content language="en">MatheFix is mathematics program with these features:</content>
    <features language="de">
      <feature>Die Bestimmung aller Teiler einer Zahl.</feature>
      <feature>Die Bestimmung des kleinsten gemeinsamen Vielfachen.</feature>
      <feature>Das Berechnen der Primfaktorzerlegung.</feature>
      <feature>Die Bestimmung des größten gemeinsamen Teilers.</feature>
      <feature>Die Suche nach allen Primzahlen in einem angegebenen Bereich.</feature>
     </features>
    <features language="en">     
      <feature>calculate all divisors of a number</feature>
      <feature>calculate the smallest common multiple</feature>
      <feature>Prime factorization </feature>
      <feature>calculate the greatest common divisor </feature>
      <feature>Prime search in a given range</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>TVB</title>
    <file>tvb.zip</file>
    <description_80 language="de">Ein kleines Mal&#173;programm, das Bilder automatisch als Textur gekachelt darstellt.</description_80>
    <description_80 language="en">A small paint program which displays images tiled</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>239</size_KB>
    <year>2001</year>
    <content language="de">TVB ist ein einfaches Malprogramm mit folgenden Funktionen:</content>
    <content language="en">TVB is a simple paint program with these functions:</content>
    <features language="de">
      <feature>Bilder werden automatisch gekachelt.</feature>
      <feature>Das Bild kann als bmp gespeichert werden, oder über die Zwischenablage ex/in-portiert werden.</feature>
      <feature>Zeichenfunktionen gibt es folgende: Linien zeichnen, Ausschnitte kopieren, ausfüllen, Zufallsfarbenkreise, verrückte Linien, Abdunkeln und Aufhellen.</feature>
      <feature>Es gibt verschiedene Stiftgrößen.</feature>
    </features>
    <features language="en">     
      <feature>Images are displayed tiled.</feature>
      <feature>An Image can saved as bmp, or copied into or pasted from the clipboard.</feature>
      <feature>It has these drawfunctions: drawing lines, copying parts, filling out, random color circles, crazy lines, dimming und lighting up.</feature>
      <feature>It has different pen sizes.</feature>
    </features>
  </download>
  <download> 
    <title>WDLSSG</title>
    <file>wdlssg.zip</file>
    <description_80 language="de">(Veralteter) WDL Editor für das 3D-GameStudio</description_80>
    <description_80 language="en">(Deprecated) WDL editor for the 3D-GameStudio</description_80>
    <language>de</language>
    <payment>Freeware</payment>
    <source>-</source>
    <size_KB>1500</size_KB>
    <year>2001 - 2002</year>
    <content language="de">
WDLSSG ist ein von mir programmmierter Editor für die Skriptsprache WDL des 3D Game Studio.<br/>
Ich habe ihn ursprünglich für 3DGS-4 (die einzige Version, die ich besitze) entwickelt, und ihn später um die (meisten) 
neuen Eigenschaften von 3DGS-5 erweitert. Sämtlich Unterstützung für Features ab 3DGS-6 fehlt aber, und wird auch nicht mehr implementiert. Früher war WDLSSG als Shareware veröffentlicht, diese Freewareversion ist jetzt aber identisch zu der letzten, stabilen Vollversion.<br/>
                 
Er hat folgende Funktionen:
</content>
    <content language="en">
WDLSSG is a old editor for the script language of the 3D Game Studio.<br/>
It only supports 3DGS 4 and 5, and has no functions for 3DGS 6.<br/>
These are the most important features:
</content>
    <features language="de">
      <feature>Syntaxhervorhebung</feature>
      <feature>Direktstart des WEDs</feature>
      <feature>Farbeinstellungen für alle Hintergründe und Beschriftungen</feature>
      <feature>Die Möglichkeit ein AVI vor den Start der 3DGS Engine anzuzeigen</feature>
      <feature>Die Möglichkeit die Bildschirmauflösung und Farbtiefe von einem eigenen Spiel vor dem Start
         der Engine festzulegen</feature>
      <feature>WDL Befehle lassen sich einfach aus gut geordneten Ordnern ins Skript einfügen</feature>
      <feature>Hilfe zu WDL-Befehlen</feature>
      <feature>WDL Ordner und Befehl Hilfe veränderbar</feature>
      <feature>View,(visueller) Panel und Text Editor</feature>
      <feature>Code Explorer</feature>
      <feature>Bildvorschau und sofortiges einfügen ins Skript</feature>
      <feature>Beliebtes WDL Code Verzeichnis einstellbar</feature>
      <feature>Sparmodus für weniger Ressourcenverbrauch</feature>
    </features>
    <features language="en">     
      <feature>It has syntax highlighting</feature>
      <feature>You can change the color of all backgrounds and captions.</feature>
      <feature>WDL commands can be copied from sorted directories into the script.</feature>
      <feature>Help for WDL commands</feature>
      <feature>The command lists can be changed</feature>
      <feature>Visual editors for text, panel and view objects (which later became the GUITools).</feature>
      <feature>It has a Code Explorer</feature>
    </features>
  </download>

</file>
